大學讀病毒學，你問，我盡量答

連登高人林立，無意認叻，純粹希望幫到手足手

有啲嘢未必記得，如果答唔到，屌得輕手啲

另推手足post
深入淺出Bacteria/Virus細菌和病毒 (肺癆肺炎的差別)

唔講咁多 空氣傳播可能性幾高

講下啲偉倫嚟聽吓

Airborne?

讀到咩學位先

呢篇野可唔可信？

今次Wars應該點醫好？好似上次咁用重激素抑制免疫系統都令好多人死亡。唔醫又比免疫系統打死返自己，可以點搞

Push

病毒學學咩?

使唔使戴埋眼罩?

係咪會成個中國大爆發？

Epidemiology/Public health果D先有用喎

以現時傳播速度嚟睇，都幾肯定可以透過空氣傳播(ie無需人與人直接接觸)，但係以airborne (直接透過空氣)定droplet(飛沫)形式就未知

WARS同SARS好似，而SARS主要就由droplet傳播

由於病毒有潛伏期，而好多飛沫肉眼睇唔到，所以一定要戴口罩！

你想知咩

支共好多資料都封哂，研究又需時，我諗專家都未必俾到確實答案你，何況我

答唔到你，唔好意思😓😓

唔同病毒點繁殖，免疫系統有咩反應

藥，疫苗都會掂啲啲

如果病毒係以droplet傳播，掂到你眼鼻口任何一度mucous membrane，其實你都有機會染病

SARS就係咁，WARS雖然同SARS好似，但仲未能100%確定係咪咁傳染

不過安全措施當然做得越多越好，只係有幾多人會戴medical眼罩出街

想感染肺炎做生化戰士有咩方法

你望下啲支那人周圍走，你覺得呢

各有各啦

我讀理論會多啲，純粹諗住如果有人想知多啲病毒係咩，我可以分享下

自損三千，殺敵一百

利申想知感染左仲有幾耐命 想死前大鬧狗屋

口罩既話要點先叫擋到？

逃離武漢

之前好似聽過收音機話口罩嘅作用係你有病唔傳染俾人，但係預防唔到人哋傳染啲病俾你，係唔係我記錯？

行動post優先推

推完行動推埋呢個！都好重要！
「突發」四個醫療工會不排除於初四後發起工業行動！(終極整合）

點樣睇支那話病毒「開始變異」呢件事？無啦啦點解會變異？速度真係會咁快？

我諗係你記錯

其實細菌/病毒係平面定立睇嘅？

Division 2 DLC

港共政府有冇能力搞掂

立體

其實係咪想講 如果經眼進入 戴口罩都防唔到
但係可以防止感染者傳播病毒
所以衛生真係要全民做先病用

^有啲相睇落平面，純粹係因為影嘅方法

病毒係3D嫁

咁冠狀病毒係唔係好似海膽咁嘅樣？

Uv light 殺到菌

咁uv light可唔可以破壞病毒？

冠狀病毒(包括WARS)基因係由RNA組成，比起DNA，RNA喺複製嘅時候更容易出錯，換言之即係變種

好多嘅變異未必會改變病毒強度，甚至令病毒變弱。但當病毒起不同宿主千千萬萬個細胞快速複製，就提供無數機會俾病毒變得更強

所以有變異係正常，不過要等研究/基因排序確定有無一種致病性更強嘅WARS出現左

政治問題，政治解答

三千蚊都搞唔掂，你覺得呢

UV light 可以破壞基因，因為病毒嘅基因都係由DNA/RNA組成，所以理論上係可行

但係以咩波頻，同要幾耐先最有效，就要研究先知

D快速試劑係咩黎？
係咪一D可以bind到membrane protein既野？

同埋想解釋一個謬誤

病毒最根本都係想生存，所以無一隻病毒係想殺哂佢嘅宿主，最理想嘅方式係同宿主(as an overall population)共生

點解從動物傳染至人嘅病毒咁致命，就係因為病毒本身未適應/啱人類呢個宿主

從病毒學嚟睇，好多病毒嘅生存策略真係好有趣、好神奇。當然，我明白病毒喺人類世界始終係邪惡嘅，所以辛苦咁多位醫護人員

依家其中一個方法係基因排序，對比番係咪同WARS一樣

都可以參考下applehealth嘅報道，始終我唔係口罩專家

嗯，所有enveloped virus(偷左人類細胞膜做最外層)都係咁

因為層膜(海膽皮)插住啲蛋白質(海膽刺)

推

過濾性病毒=病毒？

叻

人類可唔可以人工加蝙蝠本身免病毒既能力落其他動物/人
題外話想問下點解蝙蝠同狗會咁似樣?
祖先有冇關係
只係知道都係哺乳類

即係照你咁講，隻病毒嘅mutation會傾向令殺傷力變弱?

Medical 眼罩係邊度買

飛沫傳播係空氣傳播嘅一種?

樓主學識淵博 學富五車 叻叻豬

邊間u出黎

SARS 點影響個肺? 同fd傾完全揾唔到sources

如果我同隻病毒共生到

係咪可以變成猛毒咁？

有冇辦法食nucleotide analogues去醫WARS？

其實個道理好似買六合彩咁, 九成九都買唔中, 但買中一次就會發過豬頭..

越多感染即係佢越多機會複製變異, 就好似買六合彩買多啲飛中獎機會都會大啲咁..

其實免病毒嘅能力係好定壞事

有人曾經講過 感冒食藥只係舒緩作用 唔可以殺死感冒病毒 係真定假 即係如果普通感冒 食藥同唔食藥會唔會康復日子上有分別

問咗好多次 冇人答到我
想問一吓 如果條友有肺炎
佢咳 飛咗啲口水去我件衫到 如果我唔洗衫
係咪100%中招

有冇真係airborne 嘅例子
定係多數係droplet
真係airborne Virus個大細咪好易仆街

好似話係靠自己免疫能力康復 所以死嘅都係啲老人家同有長期病患嘅人

利申冇相關知識

加保鮮紙

所以想請教下樓主同埋我近依幾年好易病
仲要一病病好耐（2星期）
但以前感冒 3日就會好 點解會咁

我都係咁
而家一年最少病返兩三次

我想問係屋企使唔使戴口罩

可以
睇batman就知

想問樓主 代朋友問 佢12月中病左
睇完e生之後好翻
但個喉嚨keep住有痰
但又冇其他唔舒服
佢本身身子弱
平時病都會病好耐但係唔會keep住有痰
想問點解
佢有上網查過係咪癌症先兆

問句都有真值嘅咩？

水痘就係airborne virus的其中一個例子

眼鏡有冇少少幫助

潛伏期會否傳到菌比其他人？

過濾性病毒好似係病毒嘅舊稱🤔🤔

Natural selection
太過lethal就會被淘汰

假設識得人染左病 可以點樣係佢身上得到啲病毒 ？
同埋點養住佢 同培養到更濃更多
同埋唔比病毒死
最耐可能要養翻一年左右
留翻離 支那一好翻哂就幫佢送翻上去
爆多一獲

留名

密封眼罩有冇可能搞得掂

個肺點解花

唔係100%
不過有幾高機會無人知

其實sars 嚴格黎講 係屬airborne 定droplet?

原來係咁博大精深

講完出黎可以做咩？

唔戴眼罩中招既機會大唔大?

同衛生習慣差嘅藍絲屋企人一齊住好痛苦

理論上，只要你知免病毒個基因喺邊，以依家基因編輯嘅能力係可以將佢加落人嘅細胞入面

問題係加邊先唔會影響人本身嘅基因，又可以transcribe到(要知人細胞入面有一大堆垃圾genome係唔會被用到，你插左去嗰度，都唔會被用到去整相應嘅蛋白質)

更重要係，經過千年演化，每種生物都有佢應對自身病毒嘅方法，每一種都有利有弊，人嘅免疫系統本身已經好完善好複雜，加左個基因未必係好事，甚至會有反效果添

冇疫苗之前水痘都幾大鑊

我高峰期係每個月病兩個禮拜，我懷疑係因為depress

屌 佢哋仲返左大陸

蝠蝠同狗唔知，可以幫你google search下

樓主答咗
droplet

正常病毒係用咩方法醫?

而家呢隻武漢肺炎係咪無得醫?
一中招只可以隔離等身體吽返好?

屌你老母 本身驚到瞓唔著而家變到笑到瞓唔著

要問醫護手足

咁樣諗啫 但如果眼同口鼻嘅機會一樣高
淨係戴口罩咪好笨柒

反而想知 病毒

係空氣中生存到幾耐

空氣傳染 眼耳口鼻 如果對住中獎人 真係點都防唔到？（假設 平常行街）

咁假設係可行，最多可以改幾多種動物基因落一種生物到？

使唔使買埋眼罩

依家出街都唔戴口罩
翻到屋企，甚至去完廁所都唔洗手

食左蝙蝠會唔會變蝙蝠俠？

真 現成嗰啲藥都係醫symptom
康復日子會有分別
譬如隻藥抵銷晒全部symptom
你就會「好返」
不過事實上你都會繼續傳染人

唔識分細菌同病毒
有咩唔同？

病毒可以生存到幾耐？

i mean 喺宿主個口度噴出嚟

學到野

英文嘅話airborne同droplet係兩樣嘢

不過飛沫傳播就代表你唔使直接掂個病人，透過飛沫起空氣飛過嚟都感染到

wtf....你住酒店啦

未有獨立經濟能力

我問過醫生
佢都話係

發燒食退燒藥, 就算一時之間退咗燒
如果身體未殺晒啲病毒, 藥力過咗都係會燒返

點解動物可以轉人 然後變人傳人？

今日見到巴士司機帶泳鏡

白痴問一問
啲病菌會唔會痴係個口罩到
當我一除個下，就會瀨嘢？

想問下
如果有個支那人咳咗啲口水落個扶手
我挨咗上去，件衫奶咗佢啲毒口水
咁咩情況下我會因為件衫上面啲毒口水而中招呢？
有咩方法可以預防因為件衫奶咗毒而奶野？

我中二個理科都有講過普通人戴口罩預防被感染到嘅能力有限 唔知真唔真

深入淺出Bacteria/Virus細菌和病毒 (肺癆肺炎的差別)

咁都相認
仲有唔係中國
係華裔

same here 我係咪你個fd

召喚樓主 如果附近有條友打左個乞痴
我成程有帶住口罩
之後冇洗手就食野
個陣就咁用手指拉口罩鼻梁起角既內層落下巴
食完拉返上鼻
係咪已經會將口罩外層d菌帶入去內層？

同問 lol

假設有病毒喺我手臂上面 如果我成世人唔消毒嗰個位 係咪成世都留喺度 定係隔一排佢自己會死

Coronavirus 有冇 vaccine?
Sars有冇做到vaccine?
wars vaccine可唔可以由類似嘅virus 嘅vaccine改基因生產?

點解nucleotide analogue醫到某啲病毒，係因為佢地可以特定咁抑制病毒生長，否則成身都做唔到新細胞(包括白血球)，人會仆街

好似acyclovir點解醫到疱疹，係因為佢會同病毒獨有嘅kinase/蛋白質 interact，從而只抑制染病細胞

所以要用nucleotide analogue醫WARS，首先就要揾到一隻對WARS有用嘅analogue，暫時當然無

有啲針對coronavirus嘅analogue係研究當中嘅，不過唔知幾點會面世啦

從病毒學嚟睇，好多病毒嘅生存策略真係好有趣、好神奇。

可唔可以舉個例子？想聽下

多謝樓主嘅解答

係空氣生存到咁耐 應該唔洗宿主
利申9up 冇讀過bio

一般病毒會唔會經傷口感染?
佢地係咪有特定身體部位, i.e. 呼吸道嘅病毒去左其他部位(陰道?我諗唔到例子)仲會唔會生存到/感染?
當年SARS類固醇既作用係乜? 應該唔係對付隻virus吖?
airborne既話可以點自保?

預計今次最終會點

點都好過冇嘅

推 巴打

最大問題唔係洗唔洗衫，而係你見到嘅口水已經算超大飛沫，仲有好多好多你睇唔到嘅，整體範圍會好大，佢咳嗰時隨時你塊面已經有

再加上你唔洗衫，唔小心掂到任何飛沫，再掂到自己，就GG

會唔會有病毒嘅生物結構、演化過程之類？

咁點透氣

我想問下，今日住左香港酒店only一日，暫時未見有大型旅行團，會唔有影響！？

暫無有效對抗SARS/WARS的vaccine

MERS有冇?

1621算唔算medical 眼罩
( 下圖係1621 )

但會係佢淘汰晒啲人類自己會被淘汰

同問

真係驚到幾日訓唔著好撚柒驚

讀完出黎做咩?

十足十歐美啲喪屍片

眼睛結膜有冇可能傳染到

留名長知識

屌

SARS好似空氣生存到幾粒鐘

可唔可以教我哋整生化衣
伊波拉病毒鐵甲人套裝嗰隻

lm

咁如果要洗衫嘅話需唔需要用高溫熱水洗

蝙蝠咪就係咁囉

google查乜撚病徵都係話癌症先兆
樓主唔係專業醫生，去睇下好過啦

經傷口/眼鼻口入
皮膚可以隔晒所有野

例如我入lift之前入面條友咳，據我所知飛沫移動速度好快，咁佢咳出嚟嘅飛沫會唔會停留喺lift內空間？定係已經癡去牆身？ 有冇機會停留喺lift內空間而透過眼黏膜傳俾我？

仲有就係人體immune system 點樣更新分別自己細胞同外來細胞嘅antigen?
有咩方法可以加快build up針對新外來嘅antibodies?

呢個真，上網查乜撚野病徵都係cancer，on撚9

想問一句 屋企有廢老 如果佢地中左 我有冇咩方法保命

痴撚線一諗起成班人唔戴口罩
再加上面班撚屌春運
真係有機會玩撚完
潛伏期都可以傳染唔撚洗玩

例如廁所係淘大沙士嘅元兇

送廢老去隔離,然後再大掃除一次

唔同病毒都唔一樣

依樣野都嚇鳩左個半年有多
最痴線係睇完邊到好似中嗰到就會痛

stat嘅問題
有cancer唔中symptom 嘅機會低 (false negative/ type ii error)
不過後生會有cancer嘅機會好好好低

因為rna得一邊

唔多唔少病菌會痴住口罩,所以除口罩時要小心同避免掂到口罩,最好就勤洗手或用酒精搓手液洗手

病毒係冇得醫，只可以抑壓symptom，再靠自身免疫系統去處理。
病毒引起嘅肺炎，可見未來係冇得醫的。

Venom

如果係口罩鼻梁起角個個位既內側呢
我有時太焗抖啖氣/食野會就咁拉佢落黎
而家勁擔心

等啲食野味嘅狗奶野就大派用場

up

想問下要感染一個人需要既病毒數量/濃度係咪depends on個個人既免疫力？

而一般黎講係咪要數以萬計既病毒係一處mucous membrane先會感染到？

ching 點睇

流行病學應該會話
致病性比沙士低 -> 有好大可能造成極大規模傳播
致死率又唔知點

利申唔識

想問下有無方法可以真正嘅殺死病毒，同埋咩係洗牌效應？

唔好自殺 真係不幸奶野先做死士

我屋企隻廢老日撚日咳唔知想點 出街又唔戴口罩

我就快代你做死士

電腦中咗病毒應該點做

有，之前有單載口罩都照中就係經由眼

自身嘅免疫系統比呢個世間上任何一種藥/疫苗有用，佢會不斷去適應同對付唔同病毒/細菌，肺炎都係一個徵狀，要好返只好靠自己

我屋企用緊嗰支洗手液淨係寫住抗菌 冇話可以消毒
我諗街外面好多廁所啲洗手液都係咁

咁係咪即係用完依類洗手液洗手其實都消唔到毒 防唔到沙士同埋支那肺炎

真係要戴眼罩？

因為飛沫係喺空氣呢個媒介度走
你當佢係水滴 (water droplets) 去思考

似乎發夢用嗰啲眼罩都應該大派用場

咁如果人類主動幫隻菌適應個人體會變成點

我都想知酒精係咪一定work

知唔知點樣isolate一隻病毒？

應該點醫？
識唔識整疫苗？

其實我一直係度諗 口罩可唔可以加個塗層令到啲垃圾口罩都防到病毒

咁原理其實都係物理阻隔姐 咁我噴防水噴霧上個口罩面咪得，口罩都仲有左右兩邊吸呼啲氣

有冇人解答下可行性

如果你係星之卡比

起碼人哋打乞嗤啲飛沫唔會直接噴到眼
所以帶返副眼鏡都穩陣啲 唔好帶con

我建議你出街帶多幾個口罩方便更換(如果口罩充足的話)
利申:曾經係醫院intern過,啲前輩話口罩除左就換另一個,費事有二次污染

其實virus 好細 只要佢咳出黎 一定會係有d 痴住係好細既口水到 ， 而依d 就會停留係空氣到好耐 ， 講緊0.00xxx cm/ s 既速度，所以都有機中招 ( ps bs 仔）

肺炎係將我戰力最大化既方法

想問咩係超級帶菌者？ 就係可以同病毒共生唔發病既人？

呢個留言可唔可以置頂?

反正佢都係好似沙士咁
死嘅大多數都係中老

屌 我都係英國 叫條女幫我買口罩 佢買咗依隻

你睇親都係平面 咪好似平時睇相咁 影出嚟

而3D圖要大費周章同埋有機會整死樣本先整到所以會少見啲

理論上大部分嘅微生物 細胞 細菌 病毒都係立體

Amazon uk咪有得賣囉

Batman, literally

有冇可能通過體液傳染

有冇link？
好多唔寄過黎我嗰邊

外科用口罩有顏色嗰面係用防水物料做的

感染左之後就係各大狗屋報失身份證

同問想知

病毒介乎係生物同非生物間，究竟點樣可以直係消滅佢

如果可以係口罩左右兩邊呼吸，咁同冇戴係冇分別

咁你覺得病毒算唔算生物？

我認為病毒只係一種有害物質，入左唔同宿主會導致唔同反應，有啲可以同宿主共生（即係個宿主入面有野可以比佢複製），有啲因為宿主免疫系統有問題，令到宿主死亡，但係宿主死左佢自己都唔會死

why
唔係幾明白

我買左依種 應該都ok呱
Omnitex Surgical Face Masks With Earloop 3 Ply (CE Marked), Pack of 100

淨係讀到中學bio dse得4
咁姐係佢又會搞到免疫系統同細胞自相殘殺?

而家仲未知，沙屎就係發病期十日內可以傳俾人，發病前傳唔到

病毒並不是生物。

深入淺出Bacteria/Virus細菌和病毒 (肺癆肺炎的差別)

如果自願肺炎 比你打贏左班狗 煲底下少左個手足
我都唔會覺得好開心

睇左, 快速測試係搵三set primer (base on viral genome 其中三個短嘅片段)去test 個sample 有冇相應基因, 好處係快, 平, 但係有false positive (e.g. sample contamination), false negative (sample / reagent quality problems) 同埋睇唔到有冇變種

要confirm就要做RNA sequencing, 慢D但係可以show 哂成個基因組, 多數冇花冇假, 同埋可以透過比對唔同病人分析病毒變種趨勢

但係病毒會不會複製存喎

巴打我都係啊⋯⋯
覺得我今次實中，同埋等緊死
呢幾日都病病哋到宜家重未好返⋯⋯
冇錢搬唔到出去

咁話時話3m有邊隻filter 係可以防病毒

屌 佢戴都咁 隻眼根本就係比人練靶

唔好執著3m
ffp3 去amaxon搵

有啲病菌未必會對動物有影響(但會對人有影響),當人係唔知情嘅時候(食野味/接觸),就有機會傳染比人,然後就經過人與人之間既接觸/飛沫等方式傳播,就造成人傳人
利申:9up

體液就基本啦Ching 口水咪體液嘅一種

anthrax嘅airborne死亡率90% 但其他接觸又冇咁高死亡率

即係黐咗上去就仆街?
我形容得唔好 應該係飛沫 唔係口水
因為冬天多褸 正常都唔會洗
會噴吓清潔噴霧咁(佢話係殺菌 , 病毒應該係唔關事?)
咁佢黐咗上去 係咪永久性?
一個媒介 咁我成屋人咪仆街?

其實係，帶菌者戴最重要，一般人帶真係五五波

我唔知你係咪講緊呢個現象

因為我中學揀VA讀

我都係咁諗
唯有喺我仲有意識仲有能力嘅時候為革命盡量貢獻

direct contact同droplet都係

已經一路有人被自殺 無停過 如果我係個list上面 我寧願戰死沙場咁死 好過被自殺

其實隻嘢真係好撚恐怖
好似話琴日定前日先有第一單好返

啫係有支那肺炎都未咁快死得 不過好難cure
一句講晒 潛伏期高+傳染性高+死亡率高(未fc)=完美病毒

召喚樓主

中左招千奇唔好慌，一慌就好易唔見野，到時要去報失就唔好啦

破壞出面個protein coat
(I.e.高溫消毒)
利申9up

可以咁講
SARS 嘅話就係刺激咗inflammatory chemokines (MIP-1α, RANTES, IP-10同MCP-1), 搞到係咁破壞個肺
Suppress immune response 啲薬好重副作用, 宜家可能好少少

依層當然啦～我會好好保險我啲財物

咩呀 個口罩唔係豬嘴咁密封嫁嘛
兩邊空氣都流動緊 係防止病菌正面入氣道姐

同埋口罩戴左係孤型 理論防上正面180度嘅野
咁淨低嘅就係吸緊後面左右兩邊嘅空氣

依家重點係防飛沬嘛，你咁講平時口罩鼻梁位成鬼日都漏氣咪死

係驚驚到宜家都瞓唔着，覺得自己會死

想問口罩有活門同無活門效力會唔會唔同

殺狗囉

真係好撚驚
除咗個人衛生仲有乜可以做
可能我個人本身比較細膽
呢幾日真係晚晚都訓唔著
又成日發惡夢

唔會, 通常同你共存到嘅virus對你唔會有乜影響
例如EBV

錯晒concept, 知唔知咩叫filter

人肉播菌機

70%酒精 ok
Povidone-iodide 醫護手術用消毒殺菌劑 ok

都可以airborne同contact 姐係你掂到病人掂到嘅野都有機會到
一種病毒可以有幾種傳播方式

明白 will do
但想知我店到菌既機會大唔大 始終個個位係鼻梁起角既內側
同埋想知要中招洗唔洗至少一定數量既virus
例如店到個位只有少少菌都會傳染？定睇返d菌有幾多

無人答我 ......
可以點樣係病既人身上得到啲病毒 ？
同埋點養住佢 同培養到更濃更多
同唔比啲病毒死
最耐可能要養翻一年左右
留翻離 支那一好翻哂就幫佢送翻上去
爆多一獲

黑警係仆街要死 但都要留多一手對準政權

唔好意思想問下細菌係咪真係有腳走 會唔會我掂佢唔到佢都會走過來

做多啲運動健身增強身體抵抗力
保持自己理智清醒

70%酒精唔係只係殺細菌咋咩？

咁係咪唔好帶Con

最緊要隻手唔好掂塊面

me too, 好驚青

變異 會唔會玩撚完 而家係咪要帶埋眼罩

如果一個人有抗體，係咪可以做血清，想問Sars係咪都係冇疫苗醫到

我地飲緊的東江水會唔會受污染而導致全香港肺炎？

對SARS病毒亦有效。

70%酒精並不是殺滅細菌最有效的方式，稀釋漂白水才是標準殺滅細菌的辦法。

酒精就應該得嘅
但洗手液真係有啲保留

應該冇 最多除個陣hi到鼻梁
我最主要係擔心咁樣店完 d菌會入左個口罩入面
跟住我會吸埋姐
屌真係好驚

唔好戴con戴眼鏡
仲有唔好捽眼

咁都係嘅 你想像下
條友搵槍射你 你著件避彈衣
同搵野塞鳩住佢個槍頭有咩分別

Filter咪正常呼吸下可以將有害嘅野隔離左
你想講話 啲空氣直接入嚟果陣就隔開曬啲病毒咁？

口罩如果一次過戴2至3個效果會唔會好d?驚萬一香港出事但買唔到n95

例子係水痘個病毒會走到你啲腦細胞度喱埋 因為你身體啲antibodies唔會去打個腦 到你老咗抵抗力差咗佢就會走出黎 所以啲老人家會生蛇 而生蛇你跟住神經線生 所以會一圈圈咁 生蛇同口痘係同一種病毒

傳染機率上黎講
港鐵(客流量最大)>巴士(少d人搭但長途就係密閉空間?)>小巴(客流量細)>的士/私家車(基本上1v1 但同時空間都細)
岩唔岩？

利：只係個bio仔

有分別
中招嘅方法有好多 例如口、鼻同眼
好似中彈可以中頭 中身 中腳
不過散播病毒嘅方法小啲 得打乞嗤（個口）會散播病毒
好似把槍得個槍頭會射子彈
所以口罩預防散播嘅能力>預防中招嘅能力

另外一個我比較想問空氣清新機係有係方法殺死病菌呢？

應該係病毒自己嘅RNA polymerase冇proof-read mechanism, 例如冇exonuclease activity

'Viral RNA-dependent RNA polymerases do not have a proofreading nuclease activity, which leads to high rates of misincorporation of nucleotides during genome replication. The mutation rates are estimated to be on the order of one mutation per 10^3–10^7 nucleotides, resulting in approximately one error per replicated genome (Drake 1991). In comparison, the mutation rate in E. coli or S. cerevisiae, where cellular polymerases benefit from an error-correcting mechanism, is on the order of one mutation per 10^9–10^10 nucleotides.'

仲有冇backbone保護

催淚煙有冇可能殺得死武漢肺炎

想知假如病左，之後靠免疫力自己好返，咁係咪會有病毒抗體?
個抗體可以維持幾耐? 好返之後又接觸到同一種病毒係咪都會冇事

最難果Part 應該係攞樣本

養佢地都係用番glucose應該就得 再唔係咪活體放落啲同類生物到 例如鼠類 跟住正常飼養就ok

純學術交流，愛好和平 不過支持支爆

讀咗少少microbio
話殺細菌係70%酒精就最好
70%以上就唔係用黎殺菌
你係覺得70%好？

UV light 最大問題係好多死角

支那肺炎唔係細菌嚟㗎

咁搞笑嘅你啲諗法 好想會一會咁有趣嘅人
有腳走就唔洗咁依賴傳播媒介啦 正如啲種子咁

phage會唔會係人類最終武器

我知 但病毒同細菌都係同問

天生俱備進化及高度適應環境轉變的條件

唇瘡？ 仆街唔撚係掛 有冇得搞

你講緊起population滅絕一隻病毒，定殺死一粒病毒？

如果係population嘅話，最緊要係再無可供依附嘅宿主，就好似天花咁，當時所有人接種疫苗，就令天花消失(當然，依家有1-2個lab仲有copy)

但係polio就因為政治原因，世界有啲角落仲未用疫苗，而其中一種疫苗亦係活菌(減弱左）組成，所以eradicate唔到

洗牌效應通常講緊流感，因為流感病毒有8條分開嘅DNA，如果有兩種唔同嘅流感病毒入左同一個細胞，繁殖嘅時候啲DNA就可以mix & match，新嘅病毒就會有唔同嘅基因aka洗左牌

多謝大家捧場呀😍太多問題覆唔砌，會努力

好似是令免疫系統失調而並發肺炎 腦炎嗰啲 唔係SARS 直接引發

我叫你諗嘅分別 係我講果兩個情況 直接塞住把槍 同自己著避彈衣任佢射 同你意思係一樣

１小時前
世衛緊急委員會武漢肺炎全球會議

病毒同細菌唔同 佢地冇"生命" 冇方法搵到宿主(e.g.人同動物)就冇用 如果佢係要透過接觸/食物/飛沬/空氣/屎傳播嘅 你唔做個啲野就唔會有機會有病

有實驗證據指出70%酒精能有效消滅SARS病毒

可唔可以置頂

病毒個殼唔係有機物 酒精抽唔乾隻野啲水份就殺唔死，不過都係一啲啲病菌個殼係無機物

自push

一定係70%？
以上就唔得ˊ_>ˋ？
我見有朋友用99.9%
但我上堂佢話70%先係殺菌ˊ_>ˋ

推
冬天真係好少洗褸
唔通真係要用到紫外線殺菌機？

我都想知
頭先開post 巴打話要uv 先殺到病毒

唔知呢隻得唔得
不過好細部

其實口罩鼻梁起角內側virus掂到你既機會就好視乎環境 e.g.人係醫院就一定多,當然人少地方就冇咁多
如果你想知中招既機會大唔大,就要睇隻virus既傳染能力強唔強,當然virus數量愈多中招機會愈大.另外,都好睇你本身既immune system同健康情況而定

因為唔知幾多%比較好 未敢買酒精搓手液

係局部性地殺死病毒

咁姐係計劃通行？

如果病情繼續長時間 始終都要有啲土製嘅後備方案嘅

咁啲細菌/病毒係會永遠依附喺衣物？定有時限會自動死亡？

有實驗證據指出70%酒精能有效消滅SARS病毒

Irradiation with ultraviolet light at 134 microW/cm(2) for 15 min reduced the infectivity from 3.8 x 10(7) to 180 TCID(50)/ml; however, prolonged irradiation (60 min) failed to eliminate the remaining virus, leaving 18.8 TCID(50)/ml.

UV都未必得

如果你講clearance of virus 係康復嘅話, 係, 因為未有一隻flu virus藥係中招之後有用
但係食藥對身體康復有用，因為啲藥可以減低你因為中流感免疫力降低而起嘅complications, 流感通常係衍生病危險 (所以老弱死先)

但係類沙士冠狀病毒係病毒自身引起嘅immune overresponse 最為致命, 所以大家努力緊target 個virus. 宜家我地要靠immunosuppressants 去醫人, 但係副作用超勁

其實高度數酒精一定安全啲 對健康嚟講
不過儲存會難少少 易啲蒸發 or易燃

無限咁loop 人傳人 但係隔離只係好被動的方法 點先可以停到?

70-75最有效

細菌耐左就會死 時間因菌而異
病毒就難講 因為唔知佢識唔識死

有得消毒好過冇得用

sor 打錯字 係水痘
整唔走啲病毒 佢咁叻喱到個腦到 唯有增強抵制力 希望唔會復發

Lm

不過建議嘅話好似係低少少 唔知係咪驚人用嚟消毒傷口果陣會酒精灼傷 依個要等人答

咁點解90幾度嘅就冇咁好？

唇瘡同水痘病毒係同一個family，不過唔係同一種病毒

不過返發原理相同，都係經神經線走番出嚟

仲有幾個相關嘅有趣facts:
1) 性器官嘅皰疹病毒其實都係同一個family
2) 唇瘡病毒(HSV-1)有研究話80%人口都有，只係好多人無發病，唔會知
3) 有啲西方國家覺得生水痘好正常，所以研究專門對付生蛇嘅疫苗

真係會帶出街咩？
其實你唔好冇洗手就捽眼就可以
除非咁唔好彩啲人咳同打乞嗤中晒你塊面

太高酒精D病毒會避到，好似係

蝙蝠免冠狀病毒係因為佢地有一個leaky 嘅immune response,唔會好似因為人咁over react 而出事
如果我哋想學蝙蝠而又唔想免疫系統過弱, 就要學佢地長期後燒...
蝙蝠同老鼠, 狗, 人都唔似, 係好特別嘅生物

同意,醫院都係用~75%消毒酒精,另外清毒酒精唔係愈高愈好,因為100%酒精係殺唔到菌

你會唔會

近幾年愛茲病死亡率下降。
唔係因為醫療進步，而係因為愛茲病毒自己進化降低左毒性。

病毒唔可以係乾燥環境下長期存活嫁

佢d口水飛左落你件衫到 你短時期內內掂件衫再掂口鼻就有機會傳染 番到屋企都乾左啦

當然空氣濕度同溫度對病毒存活時間都好大影響

所以保持通風同乾爽好重要

其實真係好撚恐怖 而家話眼都可以傳染到
好似一出街就會死咁

有冇睇過沖廁水花點淺?射到周圍都係

睇電影好似話如果一個人康復就會有抗體，有沒可能用呢d抗體醫其他病人？

啲 之前比人野到 第一次搞到成面都係 濕鳩公立醫生屈鳩我係濕疹 誤診左要睇私家先搞得掂 之後再發都識應付

但老左會有機會生蛇？唔撚係呀

睇耳鼻喉科先

真

都係嗰句natural selection
得健康嘅愛滋雞/雞蟲可以繼續扑嘢
傳啲弱啲嘅strain出去

可以睇下vomiting Larry (1:10) -> 好多嘢肉眼係睇唔到嫁

渣馬。。。。。好危險

咁其實坊間做唔做到 透氣又隔到病毒嘅塗層？

同埋個原理係點 防水又透氣好似有啲難理解

因為純酒精同酒精+水 對物質既溶解度唔同（好似關polarity事）

70%係最穿到細菌個外膜

想問下面對 airborne 同droplet 既防禦措施會有咩唔同？ 定都係 戴口罩勤洗手？

咁今次咪pk
冇可能會日日洗到褸
又冇可能用酒精消毒件褸㗎

有 但對有病嘅人嚟講未必有用 因為抗體原理其實係弱化嘅細菌製造，不過如果咁 班醫生應該好快順住個flow整到疫苗

其實依啲hypotheses 都係9up
而家醫學發展係evidence based
所以一日未做實驗 一日都唔知
仲要支那唔肯提供樣本

英國藥房甚至係醫院都無口罩
唔知點解可以咁on9

屌 支那自私到一個點 想全世界一齊死

着膠雨褸

我會用酒精噴吓件褸同袋同波鞋，盡做

1.洗衫係咪要加漂白水洗先洗得甩啲病毒

2.另外酒精搓手液嗰啲到底有冇用

3.你覺得網購買口罩會唔會買到假野，尤其係medicom冇獨立包裝嗰啲

4.突然間眼睛、屎忽痕點算

sequence 咗個virus基因組先
然後一節節咁synthesise啲DNA(not RNA)
SARS/WARS virus 大所以clone 落BAC 度 (細菌人工染色體)
之後放入E.coli大量繁殖
Extract 返啲DNA放入實驗室啲人體細胞(要肺或者有SARS/WARS receptor)
之後細胞培養液拎去濃縮再keep 喺液氮

Airborne傳染性勁好多，可以殘留喺空氣耐啲

唔怪得d人成日話就黎好 就傳染得最撚勁

你買左邊隻口罩？

手足有料到喎

搞到我諗番起lab啲yeast味

免疫系統overreact,分泌太多chemokine,引到太多免疫細胞攻打肺部
(免疫細胞會殺死中左招嘅细胞)

如果係研究型:冇

1. 病毒冇宿主會自己死，晒太陽都有用
2. 有用，但同時要防飛沫同識戴/除口罩
3. 戴口罩前最好洗手先，受污染就唔好用
4. 所有暴露喺空氣嘅身體部位都當有飛沫喺上面咁處理

冇
specific treatments 都冇
SARS /WARS都係

樓主其實講吓日常生活點做infection control會有用啲

有幾種方式傳播
一啲病毒係靜係人傳人(direct human to human) 例如流感
一啲係動物傳人 人唔傳人(direct zoonosis) 例如瘋狗症
一啲係vector-borne 好似靠蚊傳比人 人唔會傳比人 例如登革熱
一啲係vectored zoonosis 動物傳比動物 有機會傳比人 但唔會人傳人 例如腦炎
最後一種係anthropo-zoonosis 同上面一樣 但人繼續會傳 例如yellow fever

幾個鐘就死, 不過你應該已經中招

Autoclave
140C 加壓
或者當醫療廢物焚化

都可以病毒replicate/繁殖過程變異

想問下局部殺病毒有咩方法？例如醫院

6200+濾罐有無用

Glucose唔得 因為冇細胞比病毒用黎複製 動物應該得 但未必養到 可能會殺死隻動物 都要睇咩動物/病毒 野到自己/變勁種就唔好啦

呢個post學到好多野

連登高手雲集

有冇人解答到

immune cell (B cell T cell)成熟之前有training, 認到自己cell就會死, 所以剩返通常只可以認外來野
另外早期有innate immune response 可以sense 到外來DNA / RNA (physical structure 唔同), 再provoke adaptive immune response (真係認病毒抗原

加快Build up response 一定係vaccine ,因為可以剌激immune memory.
另外就係boost innate immune response, 但係未有人實際咁做

幾肯定唔會

唔會
換密啲好過

有 double-stranded RNA virus
不過SARS / WARS 的確係single strand

因為唔係個個都會知 當識多樣嘢唔洗起曬鋼嘅

WARS源頭有冇可能係人為? 或姐你個人覺得機會大唔大
即係話同病毒實驗室有關 e.g. 實驗失敗之類

如果2003感染過SARS 今次被感染嘅機會會唔會相對地比其他人大? 同埋會唔會感染後情況比其他人更差或者嚴重？曾經感染過SARS會唔會對今次嘅病毒有任何影響?

Virus infection第一個step 係痴宿主receptor
WARS 同 SARS mechanism 一樣但receptor affinity差少少
所以理論上冇咁容易入侵細胞
但係virus infectibility 仲depends on 佢physically 有幾stable,宿主中招之後潛伏期幾耐etc
lethality 要睇immune response mechanism, 暫時未知同SARS分別
同埋一切以clinical data 為準

可否用廢炎滅黨？

咁係咪代表生過唇瘡會易啲/一定會生蛇？

唇瘡 同 生蛇 係兩種唔同嘅病毒，無關係

生過水痘就有機會生蛇

次次開完YP broth 都想飲

覺唔覺kombucha隻味好撚似

多謝你幫手答咁多，答唔砌

其實專家話隻菌蛇傳人係咪啫係代表佢大話襟大話

留名學野

我會等你答

所有豬嘴都擋到
不過清潔個豬嘴就係問題所在

有無reference

脷伸 PhD

唔使
不過我本科唔係讀病毒學，純粹宜家study緊一隻風馬牛不相及嘅virus (唔講，會自爆）
SARS, WARS, MERS, flu 我都唔係好識

見到有話個病係會令自己免疫系統打自己 係咪即係免疫力越好嘅人致命率會越高

This?

唔一定，因為致命率有好多factor
不過會唔止老弱先死就真

冠狀病毒有冇特效藥
SARS好似仲未有藥醫
會唔會連呢隻病毒都好難搵藥醫
當年沙士係靠咩搞掂？隔離？

問個戇鳩問題
如果有粒病毒係我隻手度
我大力一拍會唔會拍死佢?

你只會笑死我

無

隔離 - 無新感染，舊感染either過身，either好番

.

會有droplet傳播唔到但係airborne傳播到架咩？

之前上堂都有聽過係，不過唔知堅定流

都係咁醫
連SARS 都未有vaccine 同specific treatment

Treatment is mainly supportive, and may include:

assisting with breathing using a ventilator to deliver oxygen
antibiotics to treat bacteria that cause pneumonia
antiviral medicines
high doses of steroids to reduce swelling in the lungs

Source: NHS

你嘅問題就好似你拍埋兩棟樓，會唔會壓死到一隻螞蟻

何況你隻手仲凹凸不平過樓

好似有啲睇小
如果係airborne
Btw真係會有人兜口兜面咳

有無個報道？想睇番先

不過in general，無人100%確定起源起邊，而支那好明顯講緊大話，唔需要起呢啲細微位敲定

放大嚟睇就會發現你隻手有好多空隙

Ching 真係有料到

當年同而家沙士醫治方法係咩？
高劑量類固醇？特敏福？

隻隻字都睇得明
連埋一句就唔明

Ching點睇支共當年沙士死亡率全面屌打世界各國

你知道你感染咗嘅時候，你已經畀人隔離緊

人體感染coronavirus會唔會有機會產生antibody
如果會 係咪自此都唔會瀨嘢

咁你唔索性加個condom

星加坡高啲喎

一個死亡率得6% 一個16%喎

Please describe the pathological properties of coronavirus and make comparison to those of orthomyxoviridae type.

理論上係，但係病毒會變種
睇你好唔好彩產生到antibody against conserved region of the virus

If you know what orthomyxoviridae is I bet you know how to google their pathological properties, and have enough knowledge to make comparison yourself.

一定會產生antibody

但係antibody只係免疫系統嘅一部份，要打得贏，除左B cell，其他白血球都要運作正常先得

逃離醫院 直奔狗屋

咪係，考試咩

手足加油

又話盡量答，問左又叫人自己 google

點解冠狀病毒咁難對付？
一般黎講佢地點影響身體，例如整d咩蛋白出黎，同咩蛋白interact之類？
如果可以吊住病人條命係咪多數都可以俾免疫系統自己打殘佢地？
定係會搞到變種？

係

變異係隨機嘅，如果減弱，就可以共生，加強嘅話，就攬炒

不過十四億，死唔哂嘅

人命只係個數字

未有咁多data

不過有機 起碼帶返副眼鏡擋下飛沫

引起發炎，白血球嚟打病毒嘅同時會破壞左肺組織

其中一個免疫反應係肺組織纖維化(basically好似疤痕咁，再無原有功能)，而SARS有個protein會促進纖維化

兩樣加埋就令個肺被破壞

同埋你防守好，唔代表就有攻擊能力😂😂

正解

病毒’生存’係有期限，好似SARS就可以起啲surface生存2日，唔會永久性。WARS就未知可以生存幾耐

但係你如果成日著出去，你唔會知邊次係lai左嘢

無人可以做到100%防菌嘅，惟有盡做，有其他手足都講70%酒精等等係有用

St.plk仔答左啦:

如果你講clearance of virus 係康復嘅話, 係, 因為未有一隻flu virus藥係中招之後有用
但係食藥對身體康復有用，因為啲藥可以減低你因為中流感免疫力降低而起嘅complications, 流感通常係衍生病危險 (所以老弱死先)

但係類沙士冠狀病毒係病毒自身引起嘅immune overresponse 最為致命, 所以大家努力緊target 個virus. 宜家我地要靠immunosuppressants 去醫人, 但係副作用超勁

你會唔會係抵抗力差左？

屋企無病人，又唔係淘大花園咁，應該唔使嘅

個人意見，防護呢啲嘢問醫生最好

信唔信 SARS MERS 同 WARS 係人為嘅生化武器？

妖唔好理佢
多謝你出post幫手等大家都知多d

多謝支持 我會主動出擊

比經口經鼻少好多

但係一樣有機會(至少SARS係)，所以醫護人員遮全臉

想知病毒咩環境會死
病毒飛左出黎幾長時間會死

你可以咁樣理解。
d 病毒生病毒bb 嘅方法比較馬虎
所以成日都生左d同自己唔一樣嘅病毒bb，姐係所謂嘅基因變異
而病毒由一個host（人）去另外一個host（人）嘅時候，就係病毒生bb。
咁每一次人傳人嘅時候，病毒bb都會變，但有可能係變勁又或者變水皮。
一個唔好彩有個病毒bb天生麗質，個個患者就會變左超級傳染者，好似當時SARS爆發咁，一個淘大患者傳到變左幾百個患者

好似8千萬年

其實呢個世界冇嘢係平面2D
連張A4紙張其實都係3D立體

無話最多

你將唔同基因瘋狂加入同一條基因都得，只係無限加長條DNA。當然，到時會有其他問題，好似本身嘅蛋白質製造，複製穩定度等等，甚至最後隻嘢仲係咪動物呢

倫理問題，唔會有啲咁嘅實驗去亂改人類基因，所以真實結果係點，無人知

其實關於口罩我都唔係好明
姐係外科口罩可以防droplet，但就防唔到病毒，因為病毒本身太細可以傳過個過濾層
咁但係咁d droplet帶有病毒，咁就算droplet d 水隔到，病毒都會照飛入去ga

所以盡量唔好周圍掂

未必 病毒可以透過動物傳人
未搵到證據冇得講

你戴左有活門既話你可以散播病毒比人
但人地傳唔到比你

打乞痴啲飛沫其實可能已經噴到手，仲咩唔洗手

同埋都有其他手足講，應該勤啲換口罩呀

因為太細所以無辦法用人類既維度黎定義佢地
例如一條1mm既黑色線
你唔攞放大鏡黎睇只會覺得佢係點

其實想知從原論來講
武漢爆發疫症後又這麼多人春運散到全國，因為潛伏期長好易一傳十十傳百，應該好難完全隔離所有帶病者? 這個病又冇得醫的，到底最終有冇方法可以解決的?

但嚴格黎講存在係呢個世界既物質點都係3D黎既

皮膚入唔入到？

如果我之前中左flu a
咁我個身係咪應該有足夠抗體？
同埋幾時會消失？
可唔可以將第一次中flu a 當視作係primary respond?

都係帶口罩 勤洗手 有傷口痴膠布 打乞痴用手臂暗住口鼻（用手會掂其他野又會掂番自己 又唔會快到拎到紙巾）
我中意拎起件衫暗住口鼻打番落自己度 之後沖涼

我老豆都咁講過 嚇撚到我即刻比d新聞佢睇

簡單啲嘅，由於病毒好細，基因空間有限，所以一段基因好多時會被用嚟做多過一種蛋白質

病毒有好多方法控制做邊種，其中一個就係靠某段基因嘅形狀(可以卷到鎖匙咁)嚟控制做兩種蛋白質嘅比例。

好多好多嘅策略都係靠隨機變異演變出嚟，真係好神奇

希望無悶親你，悶親嘅話以下係一個小知識

鹹魚, along with EBV, 係做成鼻咽癌嘅因素

無宿主繁殖唔到，等死

傷風感冒病毒係咪可以用酒精殺死？
無用既話佢可以係空氣/物件生存幾耐？
傷風感冒病毒係咪係空氣中都存有好多？

唔該晒師兄

中共會唔會剩機搞被發燒捉你番去

抵抗力差咗好多無不良習慣，早訓

Depends on 病毒，但每種都會有特定進入同離開身體嘅方法

好似皰疹就可以經傷口，SARS就可以經飛沫

類固醇用嚟抑制免疫系統反應，因為白血球殺菌同時會破壞到肺組織

戴口罩，洗手，多啲消毒，基本嘢

我不如去預測幾時光復到香港

點樣令病毒無咁易入侵人體？
點增強抵抗力

有，結構都好有趣，砌砌砌

上連登答問題

唔識

掉左佢比keep更安全，用熱水洗比凍水更安全(SARS高温會死)

講多少少，唔同b cell會做到唔同嘅antibody，做到黏新嚟antigen最好嘅antibody嗰個b cell會收到最多刺激嘅signal replicate，身體就可以盡快build up immunity

個人覺得蝙蝠作為哺乳類抵抗病毒既能力唔會單純係某幾個gene既作用

感謝

病毒係死物上通常幾耐先死

其實好多人免疫力差唔多，所以唔會太影響需要嘅濃度，當然immunocompromised另計啦

我都諗咗好耐.. 我諗佢嘅意思係冇空氣點傳播飛沬? 姐係係droplet都係airborne?

食左沾有沙士口水既食物/飲品會唔會中招？
假設我吸左一粒沙士病毒 會唔會病？定係要吸入一定數量先會出事

同意

同埋一般消毒啫哩（殺菌）對病毒有冇效

同埋知道酒精對冇包膜既病毒無效
但想知碘酒同對病毒有冇效？滴露又有冇效？

人唔會主動幫菌適應呀，既定系統就係打死外來物

如果係真，任何生物都會以自己生存為首要考慮因素，所以我諗人體會盡量降低隻菌對身體嘅影響ie唔會有大改變

唔係，係傳染左俾特別多人

你當病毒係積木，你揾高濕呀，酒精呀整爛佢，即使啲配件可能仲起度，但係爛左，成舊嘢又砌唔番，咪消滅左囉

準確嚟講病毒唔係生物，但係我嘅偏愛令我覺得佢地係生物😂，好神奇🥰

我都覺得唔會冇可能，可能病毒實驗室經常要燒毀大量野味，負責燒的清潔阿嬸覺得有利可途拎出去賣都冇話唔得。
不過假如這樣單由病理學家都好難查到，因為就算這樣，d人又真係野味市場食左野味出事

疑病症，以前試過，諗邊痛邊，睇醫生檢查曬連個醫生都唔撚信

讀緊epidemiology, 今日上堂prof話airborne機會率大

In the end 都係睇好唔好彩，的士少啲人少啲可能嘅帶菌者，但係如果司機係你都gg

如果透過飛沫傳播，
咁有條友咳，
口水飛到我隻手，
如果我去洗手，
係咪就冇事？

如果飛落件衫到，
咁過幾日病毒喺件衫到係咪會死？

會有抗體

製造抗體嗰個b cell都生存到好多年，再接觸同一款病毒就會被activate

但係要無事，免疫系統其他部分都要ok先得

再者，到時又有其他virus

傳比狗 狗發燒 狗為左ot燒都照返工 返工就會出黎亂拉市民手足 拉手足市民個時就直接同手足市民有接觸 點解仲有咁多人有呢個諗法

除左隔離(mask, cleaning...)無其他方法，因為無藥

係 前提係你唔好掂口眼鼻

如果佢靜係"生存"到幾日就係

訓醒乾咳，平時無，係咪拎左野

嗯，同埋都係戴口罩，洗手，消毒嗰啲，盡量減少同病毒接觸嘅機會

今次個病毒就算帶口罩都好危，因為仲可以由眼入去，但想知咁可唔可以由耳仔入？

唔係點會叫支那

唔會更大，你細胞上面唔會多左嘢接收啲WARS

如果SARS同WARS嘅protein夠似，SARS之前嘅抗體有機會recognise到新病毒，令免疫反應更快更強(可以係好事，都可以導致更多嘅肺組織破壞) —> 不過呢樣嘢，要有更多研究結果先會知可能性

無話點睇，支那醫療系統差啲，死多啲都正常？

可能你將死亡同康復掉轉咗睇

咩叫後燒？

其實巿面啲負離子頸鏈機對病毒有無用

無

呢隻野傳染性咁強，如果唔覺意接觸到病毒，
只靠自己個人抵抗力有無辦法打低佢？

見到人成日講保持喉嚨濕潤飲多d 水係咪真係有作用？

要有藥就要有特定病毒目標(可以係佢嘅蛋白質)，冠狀嘅基因由RNA組成，特徵就係變異快、基因短(本身就唔會整好多唔同嘅protein)，所以好難揾target

再加上係envelope，外層係人嘅細胞膜，更加有偽裝，難對付

同好多病毒一樣，都係入細胞，抑制細胞本身嘅系統，搶資源繁殖，同時引起免疫反應

係俾免疫系統打

老豆完全唔驚
話美國流感死6600人又冇人理，沙士死得幾百人，武漢肺炎死得十幾咁小事就大驚小怪
可以點駁

認真想問如果用豬嘴個filter使唔使即棄，定病毒冇宿主好快死

想問下 假設接觸到帶人既飛沫 係咪一定會中招 同埋有冇咩vitamin係可以降低患病機會率

p100棉 基本上同醫護用防毒口罩一樣

咁如果本身個人有哮喘呢？會唔會有任何影響？

Depends on virus

通常離唔開温度、濕度，uv light etcetc 但實際要咩温度呀咁，就要等研究結果出

係好難呀，啲人仲要周圍走

Either 加強措施，捉哂所有懷疑病者入醫院，成功阻止傳播

Either 傳遍全支那，弱嘅咪死，強嘅咪好番

N95 mask 有冇用？
如果有 咁依個list 嗰啲係唔係都有用

樓主你意思係咪肺炎既傷害係因為會畀自己免疫系統打？
咁會唔會免疫系統弱既人染病，情況反而冇咁差？

根據SARS嘅話，就會係經droplet/direct contact再入mucous membrane，唔係皮膚

Flu 同 WARS 嘅 protein 唔一樣，所以flu抗體唔會對WARS有效

點樣加強自己免疫力系統？

做成感冒其中一種主要病毒係rhinovirus，酒精洗手液未必殺得死

唔同virus唔同，好似SARS就兩日都得

其實我地周圍都存在住各式各樣嘅細菌病毒，睇唔到啫，所以健全嘅免疫系統好重要

通常都係UVC

BTW
其實sars 會唔會細過0.3um? 因為通常isolation ward 會用HEPA filter, 但一般HEPA 用H13, 個filtration 去到0.3um 99.95%, 咁如果大過0.3um 就有0.05%機會過濾唔到, 至於細過0.3um 就...

想求證一下, 睇多好多literature 都唔見有講個實數

TB 呢d 會唔會又細過0.3um?

我唔係問緊WARS 純粹問緊flu a

增強免疫力呢方面聽醫護手足建議會比較好，唔敢亂俾意見

其實virus 真係唔似bacteria 可以用藥殺死?

60926防唔防到？

對唔住

即係根據SARS經驗，毋須直接接觸，有飛沫飛過嚟(droplet)都應該可以傳染

但係可唔可以依附起極細粒子，留起空氣周圍傳(airborne)就無人知

當然，依家都係估估下，資料不足，無人可以100%俾到答案

如果有個確診既病患炸死自己搞到D血周圍都係，掂到D血既人患病機率高唔高架？

world war z

每隻唔同呀

聽其他手足講好似70% alcohol最有用

防禦方面聽專業醫護意見好啲

如果周圍噴酒精有無用？

See doctor sin reliable

普通診所定直接去醫院好

死亡率先係重點

點解呢兩個月 多左咁多人病
一出街就大把人咳
天氣又唔係特別轉涼

我記得以前讀chem呀sir話soap類個主用途唔係殺死細菌or病毒，而係因爲啲菌通常會俾我地皮膚表面嘅油脂hold住。soap嘅特性令佢有效咁將油脂連菌一齊俾水沖走，which剩水冇用因為清唔到油脂，啲菌照喺到。

防禦最好聽醫護嘅專業意見

病毒無宿主會繁殖唔到，同埋會死，但都可以生存幾日

屌你老母

問題係你點confirm佢係100%防水。
噴霧係靠封多啲lone，令水因為自己嘅張力過唔到對面。
如果係droplet咁細我就唔知了

佢地照計依家都全民口罩？點解好似愈爆愈勁咁
係咪戴口罩其實作用有限

唔識答，對唔住

希望有其他手足識

因為唔夠口罩但好多filter如果可以重用我就冇咁煩

其實呢種病菌 大約可以停留係物件表面生存幾耐

Flu a 入面都唔同種，如果兩次你係中唔同種類，就唔會有額外嘅保護反應

同理點解年年有唔同流感疫苗

sars 0.1 um diameter, tb 大概0.2-0.5

Virus唔係細胞，唔可以就咁殺死，所以好多藥都係針對繁殖，等佢地數量唔會變多，再靠免疫系統殺埋淨番嗰啲。

SARS嘅話係會有低濃度存在起血液，但係無case係透過血傳播

WARS同SARS相似，但未有研究數據

同埋你爆炸嗰陣應該會幾高温，可能會影響到啲病毒穩定性

病毒嘅潛伏期長短同病毒本身有咩關聯?

病毒其實可以點醫？
聽過特敏福好似對流感病毒有用，其實係點有用法？殺病毒定點樣？

流感高峰期

2017年有study出過 sars同mers 用WHO forumlations嘅酒精洗手液可以有效消滅(“effectively inactivated”) 但唔係全部病毒都可以殺到 例如norovirus，姐係有時食完生蠔令你痾嘔嗰隻病毒，就酒精都殺唔死

點解眼都歸納左做可能感染途徑，係因為有mucous membrane (即係無皮膚覆蓋)

耳仔入面入面都可以話通鼻喉，所以有mucous membrane嘅，但至少出面條管道係皮膚，所以通常都唔會講透過耳仔傳染

無全民口罩啦，唔係咩？仲要戴得啱，再配合其他措施(洗手，消毒...)先得

咁睇來會係後者

Sars 可以兩日

Wars 同 sars 一樣都係冠狀病毒，但未有數據

唔同嘅繁殖方法

讀 epi 無數據有撚用咩...
弔詭嘅係得官方人員先接觸到最新最真嘅數據
街外人就同一個得把刀無食材嘅廚師無分別
都係做唔到啲咩

另外 Microbiology 都係 public health 其中一個需要接觸嘅範圍
但呢科夠 board 唔夠 deep
Virologist 比到嘅答案會更加 specific 添

主要係抑制繁殖

特敏福會抑制一種酵母(enzyme)，令新整嘅病毒離開唔到細胞，阻止佢繁殖落去

其實點樣會知道病毒宿主？
隻病毒會有類似宿主既基因排序？
宿主又點樣可以影響宿主基因排序？

咁佢係咪淨係對流感病毒有用，其他病毒就無咩效？

thx

買過啦柒頭

排序人類嗰隻病毒

再起唔同動物揾番有無類似嘅病毒

SARS example:

宿主嘅免疫反應會決定邊隻變異嘅病毒可以生存落去( dont really understand your question... )

係，因為佢target嘅protein係influenza ge protein

支國個官 話係錦中咗!

我自己Google過，美國流感 早兩日嘅死亡率真係0.05%

讀完病毒學通常出黎係做咩？終身做研究？

有無可能修改番D bat 既dna 令到佢地唔會再動物傳人？

類似GM food 咁

既然俾時間病毒就有機會發展成更強嘅變種體
咁只要感染率高過死亡率，遲早都會變強
係咪可以咁理解？

正路做研究

不過只要你想，又有能力，做咩都得嘅

Thanks, 我打錯字我想問既係
宿主又點樣可以影響病毒基因排序？
你解答了

睇過消委定唔知咩測試報告話
防菌同普通洗手液出嚟其實只係爭5定10%
所以其實用普通嘅都冇問題

消毒液其實殺唔殺得死病毒？謝謝

唔食野味係咪會易少少呢

會唔會經耳傳播到？

幾年前試過生蛇
醫生同我講其實你生完水痘
好返無事其實你生水痘d病毒無走到
係埋藏係你神經線入面
到你個排免疫力低
佢就會係神經線返出黎就係生蛇
個陣聽到都覺得好神奇

airborne既話可以點守

口罩過期用唔用得？

之前答左

入氣

係咪呢

droplets其實可以喺空中留幾耐？

好似話細菌冇alternative slicing，但人類有
原來病毒咁細都有alternative slicing？

借位
[行動post] 武漢肺炎天賜比香港人打爆港共嘅機會，做嘢啦！

取消功能組別
我要真普選
普選立法會
普選特首

沙士係0.08-0.14 um
基本上市面上話自己有hepa濾網既都只係過到0.3 um

其實豬流感、禽流感都細過0.3 um

因為佢未好得哂囉
我之前感冒都係咁

有呀，就係因為細，先要咁多策略maximize genome嘅用處

不過我上面個例子係想講frameshifting

可唔可以用英國個model配新數字再推算一次感染人數估計~

想問 你覺得中共嘅維穩手段可唔可以贏過今次啲病毒？

CRISPR可唔可以打到依場仗 i.e by deactivating 2019-nCoV

點睇醫護罷工

補充維他命c ！增強免疫力

點樣形成超級帶菌者？

想問下有冇一啲細菌或者病毒係消毒都殺唔死。

例如有幾條武漢柒頭皮受左感染上左車

通常事後都要大規模消毒架車。如果真係殺唔死地球係咪會冚家剷

WARS 定SARS 勁啲？
滲透率死亡率又邊隻勁啲？

全民眼罩 la屌

仆街我有濕疹好撚多傷口會唔會咁樣奶野

Virus 個structure 其實係咪都係cell structure

War of the Worlds?

其實新聞話搞緊疫苖，需時一年係咪假希望黎？

點解伊波拉病毒有疫苗但係sars 到而家都未有？

Shingle (帶狀疱疹) 有得打vaccine
好多cancer 病人用化療會導致免疫力低下已令疱疹reactivate 導致生蛇。

即係成日話x光片見到個肺花晒就係因為咁？

手機應該係大家會忽略嘅傳播途徑

想問下有冇病毒會令人變強 (無論邊方面)

其實自己搞掂左隻病毒都叫進化既

見到有人係7-11一個一個果d掃貨
同埋我諗兒童口罩都好過無
兒童全世界都好多貨

有冇去過邊到嚟？

但醫護戴嘅N95面層有藍色嘅防水層，如果我地戴P100冇嗰層防水層得唔得架？

講得好人性化 其實係物競天擇啫
太致命嘅病毒會殺死宿主 所以好難變主流

點樣整生化武器? 可唔可以教我?

病毒唔係生物

結膜感染會唔會帶菌者打個乞嗤啲飛沬飛入眼就瀨野？

病毒唔係生物所以唔套用得 evolution by natural selection?

病毒本身都定義咗唔係「生物」粒子，點解會想「生存」，諗唔明呢點
有冇啲理論可以聽下

好似避tg咁封撚曬啲邊

SAUNA有無用預防?
講真D外套真係唔會日日洗,預防係咪應該買D有高溫消毒既衣櫃(都係最近先知有呢D野)? 因為屋企有cancer病人, 本身免疫力就好低

鼻上面個位入晒

咁一般冠狀病毒可以起空氣生存幾耐？

想問有乜藥物醫架？ 真係無藥可醫？

係有電台講過，不過假

岩啊，你著到fullgear 上前線咁係防到
不過用完果時都要清潔，仲要好小心，除非你當condom咁即用即棄

短嘅答案: 冇

睇緊隻Pyramex I-Force 但我係眼鏡撚 唔知呢隻配唔配到鏡

唔應該咁理解
應該用natural selection
快速做低host既病毒好快就絕左種所以你見唔到

係真，係照美國防疾中心的建議，不過無人聽

佢入面就係叫患者用口罩、醫護用PPE, 但無病的人沒有任何建議帶口罩

No recommendation can be made at this time for mask use in the community by asymptomatic persons, including those at high risk for complications, to prevent exposure to influenza viruses

殺撚哂啲人實贏嫁

又唔可以話係假?
你眼耳口鼻都可以中招，口罩擋唔到所有位，反而病果個帶左，佢主要擋到口部的口水四圍飛應該有效好多?

去完廁所唔洗手⋯

今次spread得咁快,又冇上呼吸道感染ge症狀,個個都係super-spreader

係唔係中國全民中招後可以製造出新人類，病毒以後成為中國獨門生化武器？

點睇Columbia 依個 virology course?

CRISPR係用嚟修輯DNA嫁 - coronavirus is RNA virus, and also single stranded

睇好多喪屍戲都係要搵抗體打落人到
其實對付病毒係咪大部分甚至全部都係依招

預防唔到人地傳俾你=0%機會
但係事實唔係0%
可能假字用得唔好，應該話佢錯先岩

預防勝於治療，政府咩都唔做，用罷工迫政府盡責，我支持

巴打有無supporting doc? 如果咁樣其實好嚴重, 香港所有sars ward 都係H13 filter only, 現在好小小都只係用H14, 99.995% filtration

謝謝, 即係同flu 一樣, thanks

北京2022年冬奧會企業贊助商不應享有稅收優惠
27 號到期,

新白宮聯署：計劃香港雙普選

加入工會

0
0

如果最終最壞最極端情況，全國戒嚴唔比人出街14日，再處理掉所有發病的人，理論上可以解決到?

所以對病毒嚟講
最好就係可以令宿主狂咳/產生飛沫但係又唔會殺到宿主

流感病毒幾撚醒目

anyway, 你現在係咪在micbio lab 做緊?

————-
北京2022年冬奧會企業贊助商不應享有稅收優惠
27 號到期,

新白宮聯署：計劃香港雙普選

加入工會

0
0

傳染俾特別多人

好多因素，比如佢周圍走，接觸又感染好多人

可唔可以唔好中英夾雜

噬菌體 療法有無得諗?
但前題係咪要編輯噬菌體的針對對象

屌那媽 直接打落個肺度
得就醫好搞掂 唔得就反正都係死 早D解脫

利申:唔識野9up

同埋今次好似冇乜細路仔感染到/出現symptoms?

其實對virus 來講差5-10%個range 已經係天同地, 你要明白醫療級別空氣filter 99.95% 同99.995% 個價錢已經可以差幾倍

mask

巴打請問有無supporting doc?

漂白水係咪可以殺死病毒??
因我記得有D病毒係耐高溫,耐低溫

呢個仲要睇環境例如濕度，温度等等
不過virus同菌其實唔同環境會有返唔同level 既activity，易唔易感染到有時唔係淨係計佢生存到幾耐，仲睇季節
（咁當然佢本身個傳染性同人既免疫力都好重要）
所以其實好複雜
基本上隻virus因為新，所以乜資料都未有
只可以做足保護，戴口罩就實冇死

Btw 我想戴埋眼罩

Cls 原來連sars都未有vaccine
好恐怖

sara 都無啦, 你信呢個會有?

生存起極端環境嘅會比較難殺死，但係好似SARS咁，高温都會死

主要係好難完完全全清潔每一個角落，確保殺哂所有病毒

要睇數據，暫時死亡率咁都無可信數據

多謝指教
記得個報告叫人用普通嘅都得
所以買咗Dove

聽日買番殺菌嘅先
唔該你

好似venom咁

唔係，病毒唔係細胞，無左好多細胞嘅組件，好似細胞核, mitochondria 咁

如果你講病毒清除係康復嘅話, 係, 因為未有一隻流感病毒藥係中招之後有用
但係食藥對身體康復有用，因為啲藥可以減低你因為中流感免疫力降低而起嘅並發症, 流感通常係衍生病危險 (所以老弱死先)

但係類沙士冠狀病毒係病毒自身引起嘅免疫反應過度最為致命, 所以大家努力緊針對個病毒. 宜家我地要靠免疫抑製劑去醫人, 但係副作用超勁
fixed it for you!

唔知問咗未
聽講病毒係殺唔死，因佢根本唔係生物

咁點先可以消滅病毒？火燒得唔得

樓豬kong u?

蝙蝠吸血維生,所以冇免疫系統,自然身體勁多唔同virus,不過唔知好似係on9強國人直接食蝙蝠定食咗食蝙蝠ge果子狸而傳落人到

如果14日後都冇徵狀
係咪都應該算穩陣冇事
而家出街都好擔心

人性化啫，即係細菌雖然係生物，都唔會有腦諗想生存

我意思係如果病毒要繼續繁殖到，存在起呢個世界上，就唔可以殺哂啲host

想詳細d知SARS入左人體之後係點樣攻擊人
上網睇有報紙話係會呃免疫系統去叛變攻擊番人體
好撚醒咁

你肯定蝙蝠無免疫系統?

你會好似黃秋生咁

可能我解釋得唔好，但係同意你講法

我只係當時聽到prof咁講有少少mindblown(唔知點解🙈🙈)，所以想分享下

得閒睇睇再答你

不過columbia都勁，有保證嘅？

但係就算飛沫傳播，淨戴口罩都防唔到眼鼻接觸
所以帶菌者唔帶都係無L用...

好，我睇睇🥰🥰

病毒算生命？

純粹想聽吓讀過virology 嘅人覺得個 course 夠唔夠全面

長知識了姐係蝙蝠ge immune system 高d tolerance?

呢度咁撚多on9仔咁都要出黎攞彩串鳩樓主

屌你睇post 就睇post啦又睇唔撚過眼人地識得多野

唔信咪咪撚睇囉

我估呢d 人現實一定係不拆不扣既loser

想問下手度有傷口係咪戴口罩都死
我隻手長期濕疹發炎有傷口
病毒係咪會經手既傷口感染到？

有無興趣講吓 evolutionary game theory of viruses

想問有病毒既人食煙，咁佢的煙係空氣中可以飄到好遠，咁點到佢的煙係咪一樣會中招？

咁幾時先會完 個時sars 係點完

要隻病毒進化到好似venom咁識得思考先

Coronavirus 正常唔關傷口事嫁

主要經眼口鼻mucous membrane掂到病毒傳染，唔使太擔心

偉論呀柒頭
字都唔撚識寫就串柒柒

點解？ 純粹因為帶菌者既behaviour factor? 定個人D 菌特別勁

你覺得有咩徵狀就要去急症驗驗佢？而唔係落樓下診所睇

唔該哂巴打
我重擔心左一排

其實大部份中SARS既人係咪被"醫死"多過"病死"?

樓主答左十一個鐘 洗唔洗訓教

咁係咪要用 statistics, evolutionary game theory, stabilizing selection 去解釋你先滿意? 樓主做緊科普就唔好咁吹毛求疵啦

帶出街實俾狗咬

想知洗衫有冇咩要注意？先可以殺到病毒細菌

同埋消毒酒精有冇用

按照病理
係咪免疫系統能力愈強
對肺細胞攻擊就會愈強
愈易致死？

Micbio lab撚留名

咁嘅話，可唔可以理解為呢隻病毒係有機會同人類攬炒

from隔離post

有興趣聽

應該得，嗰層防水主要係for喺極高危地方eg醫院前線可能要面對體液飛淺，如果唔係其實工業用N95一般人都係夠，最緊要照足說明去戴就可以盡量做到氣密
利伸睇其他唔同post總括左應該係

之前上去睇who cdc pathophysiology, mode of transmission 全部都unknown... 咁我想問 點醫

【第廿叄期牆紙x民記】黃色經濟起革命 良心消費衛我城

FB :
TG :

謝巴打

其實60926豬嘴得唔得
我有好多豬嘴喎

巴打 見到有人send 呢篇野出黎

Sars 係airborne，咁今次都好大機會係airborne？而篇野話surgical mask 係防唔到sars

點睇？

其實成日話病毒唔係生物，咁佢地係咩嚟

點解佢地識演化，又點先可以消滅佢地？

我好中意食咸魚

係咪暫時未有辦法醫？即係中左都係等死？

果班撚屌死廢佬
死鳩日顏射人

我睇到個篇野你呢篇係一致既

可唔可以話外科口罩其實冇咩用...

天氣變冷/ 變熱
會唔會強化 / 弱化病毒傳染?

眼罩係咪要即棄？

我覺得外科口罩始終低成本啲同埋而家一般都只係防飛沫為主，外科口罩應該都暫時夠？而出入醫院(非前線，淨係去探病覆診之類)或者大爆發嗰陣，就應該戴返個N95或者NASK依啲會好啲？
利伸同樣求解答

補返條link，始終個病唔同只可以做參考

駛唔駛買定機票飛格陵蘭或馬達加斯加

沙士果時點完結？ 研究到藥？

推

借位
[行動post] 武漢肺炎係上天賜比香港人打爆港共嘅機會，做嘢啦！！！

我要真雙普選

請指教. 乜唔係
airborne=空氣傳播(空氣中懸浮)
droplet=飛沫(口水鼻涕射向人/握到有口水嘅扶手)

直覺覺得空氣傳播=/=飛沫, 雖然飛沫係空中飛過去但都係有水/水花做載體, 不能長時間停留懸浮空中.

補返我睇嗰條link，但佢係用H1N1做例子

點樣有效咁傳比人

病毒同細菌分別

你啱呀
飛沬會掂到其他野/趺落地

出街除咗口罩使唔使帶埋泳鏡

啲菌trap喺豬咀度有無問題
有問題嘅話建議幾耐換

病毒未寄生響細胞係無生命
咁酒精真係殺到佢？

Virology一定postgrad啦
香港undergrad邊有virology讀

問題真係無數據，連點傳播都未知，又做到咩

咁係咪即係一個人中左之後
有可能因為隻病毒係身體複製既過程出錯而變弱
可能會冇事？咁即係玩俄羅斯輪盤

而家做邊行

唔緊要 依家都冇人知究竟係咩傳播途徑 做哂防疫就最好

X2

講係咁講，
但我suppose病毒嘅mutation應該係random而唔係有自己意志？

mutate到殺死host對自己繁殖不利，會被自然淘汰，
但可能都係講緊死咗好多人之後嘅事？

off topic一問
打得多丁會唔會影響免疫力?

駛乜咁麻煩
食一次蝙蝠咪得

有說法流感病毒較喜愛低溫及高相對濕度的環境，所以冬天係流感病發的高危季節，能否將此定律套用到武漢肺炎尚未清楚。

豬咀可唔可以阻隔細菌？

Sor 發燒

絲打做我女朋友

我都好想知

①
醫sars／wars
壓制免疫系統
減低肺部不良反應
但同時令到免疫力低下
即係個人「舒服左」但殺毒能力跟埋減弱？
由短期戰變成長期戰？

如果個人捱得到不良反應
理論上唔用藥先係最佳作戰狀態？

②
似第一條問題
如果我啪arthrospira／proteoglycan壓抑免疫白介素
變相自行減兵
會唔會易左中流感／sars

冠狀病毒係好似太陽咁樣咁種？
仲有咩狀？

未確診就病死咗 咪唔使計因SARS死

咁泳鏡得唔得

想問呢隻菌對於抵抗力勁既人 係咪都一樣 無可避免

咁啲病毒經飛沫可唔可以痴係空氣啲懸浮粒子存活一陣

樓主上面有講佢講得唔好
就係natural selection(咁當然係random mutation 冇思想嘅)
我諗睇你指好多人嘅定義係咩啦 流感一開始就死好多人 之後又唔係死好多 直至去到20世紀初嘅Spanish flu又死好多人 咁個個strain就變唔到落去 死唔去啲人都免疫系統勁啲
每年都變種 都會有人死 但又唔係好多(我覺得) 但時不時有啲勁嘅outbreak 死亡率就會起伏 都唔係愈死愈少 at least for流感

係呀 如果病毒係airborne嘅話 咁就沿浮唔到係空氣到比你吸入去搞到你病

想問下香港天氣比較暖，會唔會無咁易傳播

咁聽完我又唔覺得病毒會變毒係謬誤喎

同埋我又想問，
病毒唔係生物，唔使食嘢，就係為咗繁殖
咁就算host死晒，佢地只係短期內搵唔到host繁殖，但唔會餓死㗎喎
到第二啲host接觸到嗰時，又會威脅返其他生命，唔係咁咩

唔關事。 係因為RNA polymerase個出錯率高, 會copy出同原本唔同既RNA俾後代病毒 -> 變異

眼睛傳播堅定流

我都買左個個

要睇report 我上網搵唔到 不過係surgical個啲最少都擋到飛沬
同埋依家冇人知呢隻中國肺炎係唔係airborne

樓主好有心機，冇野想問，但都入黎支持吓你

多謝解答

點解1:99 可以殺死 病毒？
係唔係任何病毒都殺得死？

佢地真係移動病毒黎

一塊可以用幾耐？

RNA咁唔stable, 如果變種就出現係個三set primers到，咁係咪就會當咗佢唔係感染者？
個三set primers係有咩criteria揀去避免上高講嘅問題嫁？

我想問下洗手嘅話用普通洗手液係咪己經夠
仲有呢 用滴露沖涼液有冇幫助，我見佢防菌，對病毒又有冇用呢

想知幾樣野
1.病毒在空氣存活時間有幾耐？有無一個最長時間？
2.讀過bio知病毒得一層蛋白質膜，睇翻埋d新聞，係咪只有75% or 以上酒精先可以破壞到？
多謝樓主

我都想知
上面係咪有講話會生存20分鐘? 但我搵唔翻

通常會搵啲mutation rate 低 嘅部分嚟做 primer, 我諗佢有參考SARS嘅 patterns of mutation

1. It depends on the type of bacteria or virus, what kind of surface they are on and what the surrounding environment is like, for example, if it's hot, cold, damp or sunny.

source:

附係死物上面可以生存幾耐？
例如買左mic野，風險有幾高

老人家講極都唔聽
嬲到喊

我見有個post blast 完envelop protein 見到係同蝙蝠果隻100%m 樣就話WARS 係人工造
其實我唔明有乜關係

Sars 係airborne 所以我當wars 都係

咩係基因排序？即係d海膽針點插？

人手推一次 謝謝
預視到自己初一至初三要請病假嘅請入

咁可唔可以人工制antibodies
係咪好難研發

Lm學野

同電腦病毒有咩分別

Block T?

住酒店
係房係咪都要帶口罩？
如果上一手係大陸人
經中央冷氣
係咪都會中招？

病毒傳人嘅時候變異 係每一次都有機會 定還是某啲人特別高危？

暫時比較1月17日浙江樣本同12月24日武漢樣本，基因排序無超過0.001%的分別

其實病毒係點形成
想知佢地個起源
例如果子貍點解會有SARS, 佢地搞咩黎

無知一問 溝滴露+水 入落噴壺 喺屋企鳩噴下梳化啊 用過既袋 有冇效預防/消毒？

Never google your symptoms

十蚊個啫
即棄都冇所謂

如果你咁講

急症室嗰啲Face Shield 都唔係氣密

我而家要防飛沫啫

認同
等知道先嚟防就仆得街啦

冠狀病毒最細0.1um
係咪代表 買防到0.1um 粒子嘅口罩就得？BFE PFE 唔洗睇？

樓主
佢哋話同Sars一樣細佬嘅發病率同嚴重程度都比較低
你覺得係點解

SARS病毒大小為60-130nm（0.06-0.13um)。

假設你唔相信病毒係依靠飛沫傳播，你係可以唔駛理會有無隔水層，的而且確只係研究佢穿唔穿過就已經足夠。

1. 病毒係點繁殖？
2. 病毒點樣令人病/死？
3. 病毒係咪生物？

Safety goggles 得唔得

泳鏡

雖然前面check咗好多病毒基本上係生物之間傳播為主 唔可以係乾燥環境生存太耐
但沙士時成日話要一比九十九消毒。。。
我無知好奇想問一下關於病毒可唔可以附係死物上同會唔會隨時間消失而安全。。。

（1）畢竟有時好多嘢難免都會中國生產，或者中國嘅快遞，貨拿到手上時係咪基本上安全呢？正常應該都係乾爽吧⋯⋯

（2）又或者第二個情節，例如有個人屋企擺咗好多figure，但佢長期係外地，如果有個感染咗病毒嘅人到訪佢屋企對住個櫃啲figure講過嘢甚至咳漱過，一兩個月之後個人返房間時接觸figure時會唔會安全？畢竟感覺上好似還是好污糟。。。

我有兩個問題
利申bio中三程度 希望啲問題唔會太on9

1 點解咁快可以搵到一種新病毒嘅indicator，咁快就可以驗係陰性陽性？

2 冠狀病毒同其他病毒有咩唔同，點解有呢個分類？

唔該樓主

係咪應該成日清潔部電話？
應該用咩清潔？

好似會仲衰左
之前睇啲人講
咁樣反而會trap住啲菌（我唔肯定有無記錯）
其實一個嘅防禦力應該已經幾好

SARS係0.08-0.14
其實戴左都係5050

點解肺炎菌淨係會留係肺發炎，唔去其他地方發炎

病毒之間有冇話生態平衡?
我見d強國人問以前都係咁食 點解依家先出事
跟住有人出黎話因為打破左大自然個平衡 令原本個病毒出現左另一種物種身上
佢呢個講法係真定係純卸膊唔認錯?
隨住時間演變 同一個生物真係會成為更多種病毒既原宿主?
(去食又病又死既動物的話就抵你死啦害死完自己仲累人)

年30扮工追哂成個po
學到好多野

空氣傳播就5050
飛沫傳播就 睇個口罩 阻擋飛沫既能力
有無理解錯

癌係咪病毒一種？

多謝你解答 咁免疫系統強度會對病毒嘅殺傷力有冇直接關係？ 同埋理論上係咪可以有會感染所有用肺呼吸嘅動物 嘅病毒？

鹹魚之所以成為因素，係咪因為鹽？

可以製造新病毒滅咗支那

癌你可以睇成為生長不受正常控制的細胞

Box50 Omnitex® 3ply Premium TypeII Disposable Surgical Face Mask with Ear Loops (2X Box 50 (100x))

#疫情动态

【武汉协和医院发布最新治疗方案】
1月24日，武汉协和医院发布最新治疗方案，若确诊病毒性肺炎后，口服莫西沙星（拜复乐）0.4Qd或者左氧氟沙星（可乐必妥）0.5+奥司他韦（达菲或可威）75毫克BID，5天。（新浪财经）

樓主識唔識藥理，解釋下?

有啲癌症係由病毒引致 例如子宮頸癌(HPV)
但好多都係因生活習慣 個人基因 生活環境造成 令到身體細胞變異而不受控制咁複製 變成腫瘤
惡性腫瘤係癌症 會spread同入侵埋其他器官 呢個時候就係晚期癌症
良性腫瘤係一個地方生 通常割咗就得

排隊啦

你可以話美國個到有成1600萬人中流感
得6000人死
但中國成1000人中 但有20幾人死
計%都知中國個到勁嚴重

嗯 有好多人身體都冇咁好
人地咳 就好易中招
同埋天氣變得好快
一冷一熱適應唔到又中招

想問個同疫情冇關既問題，大學有冇詳細教全世界第一個病毒點出現?

果啲堅焗, 有帶眼鏡就長期睇唔到野

佢都係話50-100nm, 先等於0.5-1µm

oh sorry, 7左, 係0.05µm to 0.1µm

咁仆街啦, 果啲HEPA filter 都係過濾0.3µm

想設例問個問題：
如果外帶壽司店個店員一路打住乞嗤整我盤野食，我係佢整果陣無接觸佢，返到屋企食
（1） 我會唔會響食既途中受感染？
（2） 生熟食物對病毒有無分別？
（3） 病毒可以存活幾長時間？

係0.05-0.1 咁戴咗點都好過冇嘅

都好大機會會 新呢隻未有研究結果 但sars可以喺普通surface生存兩日

如果會經眼粘膜傳炎
咁應該帶眼鏡擋一擋丫，定帶con

泳鏡 眼罩 帶con同無戴冇分別

墨鏡得唔得

會，所以除口罩嗰嘢唔可以掂到個罩面

點樣化驗有無中到隻新病毒?

accuracy 高唔高?

即係SARS病毒係有機會直穿
一般口罩未必對冠狀病毒有效

我都知我on9
好驚呀嘛

病毒停留係空氣既意思係literally留係空氣？ 懸空咁飄浮？ 定係會跟住d飛沫跌落地下 利申文科仔

我都想問
Uv-c 會唔會有用

可能你有點誤會, 口罩唔等於hepa filter, hepa filter 係裝響冷氣通風系列的, 新聞講話patient 送入去住既負壓隔離病房就係由冷氣通風系列構成, 如果房內面啲hepa filter 過濾唔到啲病毒就會周圍飛.

基本上UVC 對所有dna rna 都破壞到, 所以ok 的

病毒暴露喺空氣幾耐先會死

偉倫堂

一句到尾，有藥醫嗎？

幾時支爆

仲有一個問題 洗衣機洗衫洗唔洗得走d病毒 定係都係要等佢幾個鐘先會自然收皮

同空氣傳播有咩明顯嘅分別
兩者好似都係唔洗直接掂病人都可以中招

支共封鎖消息的行為簡直就是害緊全人類，自私又缺德，佢唔公開疫情，點畀人盡快研究解藥（就算無解藥都至少研究到抑制的方法，唔洗依家咁日日擴散全球）

點解唔會再生水痘?

正常200個鐘 但係而家呢啲情況好難講 醫護頂盡比口罩捱耐啲 1shift後應該要銷毀 因為唔可以比睇病毒離開隔離病房 個6200都要完全消毒 成件事太煩 所以外科口罩啦有得簡就 除非你做記者有得claim返舊棉 如果唔係太貴啦

明白！thanks!

問題:

SARS病毒大小係 0.14 µm

N95 = 95: 代表隔到 95% 以上 0.3μm 直徑大的粒子

外科口罩
VFE（ Virus Filtration Efficiency ）從口罩過濾飛沫病毒微粒3.0 μm（微米）的微粒效率

問題黎啦
假設有一粒病毒係口罩上面, 有風就已經可以令佢穿過哂個口罩?

定係, 假設病毒係飛沫上面, 佢唔會脫離?
所以個SIZE計埋飛沫在內, 有3.0 μm?

岩先諗住計下數洗唔洗買N95
計下計下
屌, 點解個SIZE係可以直入
救解答

補充:
SARS主要係飛沫傳播, 正常飛沫 SIZE 係 4µm
所以D人先話
係SARS時期, 帶N95 同帶有效用嘅外科口罩係相同機率奶野

假設, 今次唔再係飛沫傳播
係一種新方式, 例如佢會停留係空氣, 只要吸入就奶野的話
就算帶N100(99.7%)都唔會有用
因為病毒係細到穿過哂個N100

求解答

好返會唔會有抵抗力？定係會再中招？
交叉感染係咪指唔同病毒會混種？
生化武器係會點研究？
點樣加快病毒突變令武漢肺炎更強？

病毒好返唔會再中

有人食抗愛滋藥醫好
咁係咪同愛滋相同機制
都係攻擊免疫系統，或者改造免疫細胞攻擊肺部
如果係咁，咁食prep就防到？

想問呢篇嘢有冇問題 thanks!

今次武漢病毒暴露於空氣要幾耐時間先會死唔會感染人類？

【大檸樂】初步研究指出武漢肺炎基本傳染數(R0)高過殺咗5千萬人嘅西班牙流感

隔離post點睇

想問出完街啲衫褲點處理，要帶口罩即刻攞去洗?

又未到戇鳩嘅 聽落個諗法都幾得意

依家相信潛伏期係2-14日

所以你怕接觸到病毒嗰日計，14日都無任何唔舒服，就應該無中招啦

不過日日都怕接觸病毒

[封殺高鐵] 高鐵不封 ! 港人必亡 ! 封印高鐵大行動 ! 香港封關 ! 置頂 !

請幫推 推上熱門
祝各手足百毒不侵

有envelope係咪易啲消毒
有冇機會佢由envelope virus變種做non envelope?

幾個方法(來自一份研究報告)

1) 直接殺死入侵左嘅肺表細胞
2) 阻住蛋白質(ACE2)保護肺部
3) 導致過激，甚至錯誤(產生針對自身細胞嘅抗體)嘅免疫反應，破壞肺組織
4) 透過感染免疫細胞擴散全身，並殺死啲免疫細胞，令身體最終難以打敗SARS

你可能會覺得3同4自相矛盾，但係要記得免疫系統係一個平衡，太多同太少都唔同，而SARS就破壞左個平衡

正確嚟講唔算，因為唔係細胞(無細胞核, mitochondria整能量等等)

不過私心覺得病毒同細胞一樣咁神奇

就咁睇啲topic都算齊(未禁入去睇片)，不過多啲immunology會好啲

睇左嗰篇文，準確嚟講係蝙蝠有種引致發炎嘅主要蛋白質，數量比較少而更有變種係比較less active嘅

死係因為打唔贏隻病毒

啲藥有副作用，但唔會殺死個人

唔去醫只會更辛苦更慘，何來醫死一説？

唔係，係講平衡，無正常免疫系統，只會更慘

SARS攻擊方法

1) 直接殺死入侵左嘅肺表細胞
2) 阻住蛋白質(ACE2)保護肺部
3) 過激，甚至錯誤(產生針對自身細胞嘅抗體)嘅免疫反應，破壞肺組織
4) 透過感染免疫細胞擴散全身，並殺死啲免疫細胞，令身體最終難以打敗SARS

你可能會覺得3同4自相矛盾，但係要記得免疫系統係一個平衡，太多同太少都唔同，而SARS就破壞左個平衡

貓科動物又係有一種
Fatal 既冠狀病毒 叫FIP
中左既話又係100%死亡
又係靠搞 免疫系統
導致over inflammation
冠狀病毒係咪專門導致
autoimmune attack

但最得人驚應該係伊波拉 同 瘋狗症隻病毒

任何病毒夠勁都有機會

但係依家都有康復case嘅，同埋經過咁多年演化，人類嘅genome pool有好多variation (可以理解為人類嘅基因有好多個有少少分別嘅version)，總有一個啱啱打敗到病毒

所以人類難啲死哂嘅

預防勝於治療

SARS都無得醫(只係控制下免疫反應，防止細菌性肺炎...)，你話WARS呢？

參考下口罩postsssss

你當係一個基因載體，用啲蛋白質殼裝住啲基因

因為佢有基因，有基因就會複製，複製就會出錯ie變異/演化

請睇pin post，同埋病毒(virus)有用嫁。好似gene therapy(有啲人天生基因有問題，要射番嗰部分啱嘅gene入去)就會利用到virus

點解要消滅哂佢地

SARS都係支援性治癒，控制免疫反應、防止細菌性肺炎....

唔係等死嘅，等自身免疫系統打死佢

Depends on virus - 傳播途徑, 結構......

流感嘅話，研究顯示凍同乾有助傳染，凍嘅話病毒結構會比較穩定，乾就容易令喉嚨乾(表面容易有損傷，又少左mucous可以帶走啲外來物一齊俾掃走)

最好聽專業意見啊，始終我讀書唔會讀到口罩

不如離開地球

不過香港政府今次防疫真係做得好差

無藥

阻止到社區入面繼續感染

感染左嘅，either不幸過身，either好番

<完>

係，兩樣唔同，之前有再解釋過，呢個comment寫得唔好，唔好意思

但係到依家都唔可以100%排除SARS airborne嘅可能性，何況WARS呢

唔係做得差
係無防疫啊

細菌係細胞，可以自己繁殖

病毒係’基因載體’，靠宿主繁殖

詳情參閱#1入面手足post

其實佢幾時都唔係一隻’生物’，所以無’生命’

酒精可以影響佢結構穩定度，從而整爛佢

有報告話 70% ethanol 對 SARS 最有用

你要諗下，一中，你身體入面係有成千上萬嘅病毒

一粒繁殖變弱咪被淘汰，照樣有千千萬萬一樣強度，甚至更強嘅病毒

好難一個宿主cycle，就演化到弱左

係random

解釋得唔清楚嘅話唔好意思😓😓，有另外一個comment explain多左少少

正常唔會嘅

你打到虛脱，身體弱咪會

你肯定樓主係絲打

免疫系統講求平衡

1) 係壓制過激嘅免疫反應，用藥會減少免疫細胞過份破壞肺組織，所以，雖然啲藥無咩用，唔代表唔食先係最好作戰狀態。同埋醫院可以俾抗生素防止細菌乘機引致肺炎咁

2) again，免疫系統講求平衡，你自己去破壞個平衡，無好處

食左二個月high - medium dose prednisolone (30mg - 15mg), 一年MMF (Mycophenolate mofetil 1g), 我係咪需要擔心？

問既原因係因為尋日唔想去團年飯比老母屌 話我overreact. 同枱個個岩岩去完屯門醫院探人 有d大陸落嚟 唔用公筷 噴哂口水落飯菜到 諗起都燥燥地

其實係咪唔應該戴con

所有enveloped virus (偷左人細胞膜) 都係咁樣, hiv, 流感, 水痘.........未必一定係冠狀病毒

Non-enveloped 形狀就多變啲，長條形、多角形等等都會有

理論上你遮到個黏膜(mucous membrane)，病毒掂唔到都可以

問題係個泳鏡係咪真係密封哂、污染左嘅話家居環境係咪真係徹底清潔到，唔會再造成污染、日常生活又有無必要做到咁徹底，呢啲先係要考慮嘅問題

最終，防護問題都最好聽番專業醫護嘅意見

都有機會感染，一樣有機會病發

但係！抵抗力弱，對抗病毒就一定會差啲，所以都要努力強身健體

口罩真係格到咁細既病毒？

空曠地方係咪無咁易中招

SARS 20幾度係生存得好好，WARS同SARS結構一樣，20幾度下好好咁生存都應該唔會有問題

同埋香港人口稠密，人與人之間好多接觸，病毒好易跳嚟跳去，唔可以掉以輕心

唔會餓死，但係你當病毒係積木砌成，擺得耐唔穩定，就會爛，而唔可以再感染下一個生命

而每種病毒可以逗留起出面，而仲有致病性嘅時限都唔同，SARS起普通surface就幾個鐘都得

理論上可以

睇口罩post

咁我明了

洞穴蝙蝠因為生存環境所以有最強免疫力

SARS如果無消毒無搞佢，幾個鐘都得，有研究甚至發現起膠面可以生存兩日

與其擔心上面有無WARS粒子，不如擔心下品質(有無效阻到病毒)、來源(會唔會係回收口罩->唔會知上面有咩)同製造過程(廠房唔乾淨可能有其他細菌、致病源污染)

有無link? 我睇一睇

SARS主要係droplet，但不排除有airborne可能性

謝謝樓主解答新年快樂

btw 因為本身身體有發炎同敏感
所以想壓一壓自己免疫
但撞岩疫期 心諗會唔會忍下痕唔食上面兩粒丸
俾自己免疫系統高漲d 萬一感染好少量都可以初期殺死d毒

WARS基因你當由四種字母(A, U, C, G)組成，排序就係睇下個基因嘅AUCG點排(當然唔係淨係有四個位, AUCG係可以重複)

基因還基因，海膽針(蛋白質)還蛋白質，海膽針係隨機插，你當將啲波(蛋白質) 拋落個海(海膽皮/細胞膜)咁，係可以落起任何地方

依家都有唔少藥係人工制antibodies嚟嫁，不過大部份都係用嚟醫cancer同免疫系統疾病(antibody target 自身嘅一啲protein)，醫virus都有幾個，不過唔多

Again, WARS係RNA virus(變種快), 再加上係enveloped (有偽裝), 好難揾到穩定而有用嘅target整antibody藥，所以呢個方法會比較困難

好風趣啊

有病毒係可以生存到入到中央冷氣系統，WARS嘅生存數據就仲未有

同埋淘大感染都可以睇到廁所係危機地點之一，總之都係要注意個人清潔

每一次都有機會，因為病毒複製基因嘅方法，不論宿主抵抗力強弱都係一樣

病毒一開始點出現到依家都無定論，有人覺得係砌番嚟，有人覺得係退化而嚟

當第一個病毒出現後，根據唔同宿主特性，病毒就演化出唔同種類，再同宿主共生，一齊演下演下就有SARS

樓主點睇順勢療法

班支蛆係外國搶晒嚟賣啊

SARS 以12歲為界線，以下嘅病徵就明顯較輕微

有幾個講法
1) 小朋友通常會有多啲病毒感染，咁產生嘅抗體有機會為SARS提供保護
2) 小朋友免疫系統未發展完善，所以較難被SARS引致過激嘅免疫反應，從而減少對肺部嘅破壞

我知1同2聽落去好似自相矛盾咁，但係未完善嘅免疫系統唔代表產生唔到抗體，所以兩者都仍然有可能發生。實際係邊個呢，就仲未能確定啦

而點解WARS都有機會有一樣嘅現象，就因為佢都係冠狀病毒

我已經買定...

打啲病毒落胚胎再養係咪可行

1. 入宿主細胞複製基因同整蛋白質，從而制造新嘅病毒

2. 唔同病毒唔同方法，好似SARS就可以令免疫系統失衡破壞自身組織

3. No，因為無好多細胞有嘅嘢

上少少有答過

概括講就係病毒可以起外面生存一段時間，SARS幾個鐘都得，甚至兩日

一、兩個月就一定死撚左，但係口水入面可能有其他致病源，點都係定期清潔最好

1. 因為科技發達，只要揾到隻病毒，好快就可以排到佢嘅基因(你當揾到佢身分證號碼係咩，只係個號碼好L長)。之後你有懷疑病毒，就可以check下佢基因match唔match已確認嘅排序

2. 首先係基因，冠狀係單條嘅RNA（唔係DNA)。之後再用基因長度、個殻嘅形狀、外層有無包人類細胞膜做偽裝....嚟界定一隻病毒係邊個family

有手足話70% alcohol，70% alcohol對SARS都幾有效

SARS其實係會走去其他器官嫁

但係可以解釋下in general點解啲病毒未必可以攻打哂所有器官

可以當病毒係一條鎖匙，佢要入細胞就要揾啱嘅鎖匙long (receptor)，未必所有種類嘅細胞都有嗰隻receptor，變相病毒就唔可以攻陷所有細胞

以上係其中一個原因啦，當然仲有種種因素決定病毒起邊度搞搞震

以前食無事係因為好彩

病毒一直在演化，你嗰個時刻食嗰隻嘢啱啱好有隻跳到去人嘅病毒，你又防禦唔到嘅，咪GG囉

因為演化一直都發生，你keep住接觸個病毒宿主就自然有風險感染，所以唔係好明’打破平衡’係咩意思

多謝你睇呀

真係讀過病毒學？如果係我建議你重修。毐力與進化無關，病原體有時要透過殺死宿主嚟傳播，例如炭疽。另外有時宿主嘅死亡與否同病原體傳播能力無關，例如狂犬病。

識得分bacti 同 virus 先駁咀啦

點樣定立呢個新病毒係 中老年人比較大風險 ？
但嗰陣沙士 係比較年輕啲嘅人？

一般人犯左乜野衛生錯誤?

炭疽係細菌定病毒? 大家講緊病毒你講炭疽菌做咩? 眼有問題定IQ 有問題?

感謝回答 唔好意思一路碌太多回應眼殘睇漏咗

唔會留係死物太耐咁都安心少少

想請教吓你指嘅毒力係咩? 係咪 infectivity? 如果係infectivity 點會同 evolution 無關?

唔係，樓豬啲基本嘢錯唒。有時宿主嘅死亡是否與病毒無關或需要殺死宿主提高傳播能力，例如狂犬病一啲野生嘅食肉目動物死亡率接近100%，但靠住潛伏期同其他機制就可以不停傳播。
又例如肉毒桿菌type C可以殺死好多野生家禽，但佢地嘅屍體可以提供一個良好嘅環境比肉毒桿菌繁殖。
所以病原體不一定傾向進化到弱毒力。重點係睇佢傳播機制。

狂犬病咪virus

病毒、細菌、寄生蟲不嬲起傳播策略上可以拉埋一齊講。

係. 謝婉雯一班醫護做好晒防飛沫但都中. 似係特定圓周範圍內病菌超出濃度空中懸浮而吸入中蕉.

想問下咩叫有偽裝？
係個樣唔同(顯微鏡個樣個啲)？定咩排序唔同個啲
想知下純粹想知下

係sor,我解釋得唔好，應該話毒力唔會傾向進化高或者低

自己 basic 嘢都錯就唔好話人啦。唔通樓主要用 statistics, evolution 同好多 jargon 去解釋就會更多人明病毒學? 佢用自己時間去做科普就唔好咁吹毛求疵啦。

我 6-7 號排完基因已經知大鑊，入定貨，難道又要同你解釋咩

姐係會唔會有一隻病毒嘅存在抑壓住另一隻病毒？
比如滅左天花有機會令到其他病毒產生？
病毒之間有冇話會打交或者合作？
定係成個自閉仔咁自己變變變

會，例如一個人好少會同時中兩隻流感

我真心唔明。有幾多個讀完理科會好似樓主咁有心做科普, 硬係好多人要雞蛋裏挑骨頭

就係為大家做科普先唔可以錯。同埋佢係成個大方向錯，唔係吹毛求疵。

首先，請你唔好將細菌同病毒混埋一齊講，細菌唔需要依賴宿主細胞繁殖，自然無咁大tendency去同宿主嘅population共生

第二，你俾嘅狂犬病example用錯左。狂犬病靠口水傳播，潛伏期時因爲口水入面無病毒，所以係唔會傳播嫁(Source:CDC) 而宿主死左更加唔會對傳播有好處，因為死左，就咬唔到更多動物 (傳染到病毒)。所以不存在殺死宿主提高傳播能力一説

病毒要繁殖，就要有宿主。殺哂啲宿主，按常理都知對病毒無好處 (另外，我從來無講過演化一定會變弱，只係變強到殺死哂宿主嘅病毒最後都唔會有生存空間)。再者，繁殖先係病毒嘅最終目的，殺唔殺死個宿主WFC，最好個宿主一路唔舒服喪屍咁活落去，咳呀嘔呀不停咁傳染俾人

最後，呢段説話俾由一個top uni嘅prof分享嘅。你屌9我唔緊要，但係當你自己都錯處百出時，唔該你尊重下呢個field嘅權威人士

呢句嘢已經睇得出你有幾on9

免疫系統對抗呢三種嘢都有唔同systems啦，你依家同我講三種可以擺埋一齊講，你玩膠？

如果唔關野味市場事，源頭唔係武漢

武漢只係第二爆發地點

咁會幾大鑊？

所以我都慳返啖氣

想問吓樓主睇咗The Lancet 今日出個幾篇關於武漢肺炎嘅文未。 希望你有時間可以歸納同簡化一吓俾其他人知。 我睇完但係太懶唔想出post。

數學模型來講一隻疾病嘅致死率要超過幾多百分比先至會顯著降低傳染性？

我淨係玩過瘟疫公司

有人話熱就病毒難生存
咁食煙，焗sauna，食辣野，沖熱水涼有冇用

視力角度咁低！

pish'

so pro

我同你一樣
我睇過肺炎啲症狀 好彩佢地都係中得一樣 兩聲乾咳
冇發燒 冇意識模糊

唔戴罩呢個好on9完全冇危機意識

武漢肺炎同流感洗完牌會點

佢用自己時間去做科普就唔好咁吹毛求疵啦。

啫係樓主用自己時間做咩都好，我哋都唔應該批判？因為樓主用自己時間去教我哋嘢，我哋攞緊免費嘢，所以果樣嘢係點去好，我哋應該只接受，唔好咁多爹

啱既，你問我答，唔係我答你judge

有聽過救護frd 講感染沙士既人，冇一個食煙🤣

唔好吹毛求疵 = 唔可以批判?
你有冇睇到佢去串人嘅時候自己舉例係錯漏百出?
我想問你知唔知咩叫吹毛求疵?

你意思似叫人唔好咁多要求🤣
Btw喺理科上面又上一堂，thanks 樓主

如果我有錯有疏漏歡迎指正，好似醫觀琴秀都有俾左啲新料我

只係嗰位連登仔嘅理論根本就唔準確(我之前已經回應左)，又好大聲氣叫我重讀，咁好咩

同埋科學追求準確係啱嘅，但係有時候中文用字有少少瑕疵(好似話病毒最想生存，準確嚟講係the ultimate goal of viruses is to replicate)，大家明我講咩，都可以體諒少少，唔使因爲咁就discredit我講嘅嘢

學海無涯，連登又咁多高人，交流係好事嚟

最後想問，1001係咪會完post? 係我就整合左啲常見Q&A先

Er我個例子係狂犬病嘅毒力與佢嘅R0無關，如果照你咁講狂犬病嘅毒力咁高一啲好處都冇應該一早消失or演化出低毒力，但事實上好多動物都仲係佢嘅保毒宿主，而且毒力冇降低。係因為佢有其他機制幫佢提升R0，例如潛伏期，唔會出現殺哂所有宿主嘅情況。
雖然細菌、病毒、寄生蟲對人體嘅免疫唔一樣，但係單就毒力演化同R0好多書都會拉埋一齊講。

啱啱發現屋企個口罩無寫Pm2.5，淨係寫左防到感冒菌size，咁仲有無用？

南半球夏天

係咪相對安全

不如你抵諗啲歸納Lancet 嗰兩張paper俾大家啦

係呀1001就完，
認真唔係針對樓主既，真心多謝出嚟教人

大家仲對病毒學/ 防疫有興趣可以睇Netflix 新出嘅 documentary

Droplet停留係空氣嘅時間耐啲 同埋傳開嘅距離唔會超過3個階磚 但airborne因為細粒啲輕啲 停留係空氣嘅時間會耐啲 距離都可以遠好多 實際幾多就唔記得喇同埋如果airborne普通口罩就唔係好搞得掂要n95先得

加上你一開始又話無病毒想殺死宿主，依家又話殺唔殺死WFC。有予盾喎

咁唔止人類係宿主 殺哂人類佢地都可以係其他生物體內共生
睇黎蝙蝠統治世界既日子來了

蝙蝠都有死敵，就係真菌

常見Q&A:

Q: 病毒係咪生物？
A: 唔係。因為病毒唔係細胞，無細胞嘅組件(e.g., 細胞核, 線粒體整能量) 可以當病毒做’基因載體’，基因會由一啲蛋白質包住。

Q: 咩係冠狀病毒？
A: 冠狀病毒係病毒嘅一種，基因由單條RNA (唔係DNA，不過同DNA好似) 組成，表面包住層人類嘅細胞膜，SARS同WARS都係冠狀病毒，基因又好似，由於現時WARS嘅資料貧乏，所以有啲病理暫時都係以SARS作基準推斷

Q: 點解會變異？
A: 基因每次複製都有機會出錯，RNA virus 嘅機會率更高，所以就會變異。但係基因有些許改變，virus可以係弱左、強左，甚至更多時候係無變化。但當有一隻特別強嘅變種出現，呢隻’新病毒’就有機會取代原有種，成為報紙報嘅變異。

Q: 點傳播？
A: 參照SARS，幾乎肯定會經飛沫傳播，亦有空氣傳播嘅可能性 (SARS就有次起飛機嘅傳播距離長於一般相信為飛沫傳播嘅最遠距離) —> 最新消息請參閱袁國勇paper

Q: SARS點搞到人病？
1) 直接殺死入侵左嘅肺表細胞
2) 阻住蛋白質(ACE2)保護肺部
3) 導致過激、甚至錯誤(產生針對自身細胞嘅抗體)嘅免疫反應，破壞肺組織
4) 透過感染免疫細胞擴散全身，並殺死啲免疫細胞，令身體最終難以打敗SARS

Q: SARS喺環境入面可以生存幾耐？
A: 至少數小時，多則幾日。有個報告有啲數字可作參考

Q: WARS點檢測？
A: 將懷疑病毒嘅基因排序(你當一組由AUCG組成嘅超長號碼)對比WARS基因，match就陽性

Q: WARS有無藥醫？
A: 暫時無，亦無疫苗。參考SARS，藥物主要作支援用途，包括:
1) 類固醇: 抑制過激免疫反應破壞肺組織
2) 抗生素: 防止細菌性肺炎(唔係醫病毒)
3) 抗病毒藥: 暫時無足夠數據確定對WARS/SARS有效，但有一種(Lopinavir+ritonavir)喺SARS後期有初步數據顯示會改善臨床結果

唔好自行亂食藥預防，聽從醫護意見

Q: 無藥，咁SARS係點完？
A: 斷絕社區繼續傳染。感染左嘅either不幸過身，either康復

Q: 咁我可以做咩？
A: 請聽從醫護人員專業意見但係戴口罩、勤洗手、多消毒呢啲走唔甩 (口罩問題請移玉步到口罩post揾答案)

遲啲會嘗試歸納lancet paper (不過見到手足整左靚靚圖)，想我再開post可以upvote，有時間會做

Airborne嘅話會唔會經裸眼會唔會受感染？

會嘅話要戴氣密眼罩？

真 係屋企都唔敢店塊面 屌

想問下著過既褸要點處理，日日使唔太可行

D 菌/病毒係衣物上可以生存幾耐？如果一陣就死其實係咪掛起d 褸唔好掂佢就ok

同埋皮既銀包點清潔

我淨係喺屋企過冇人流動係咪100%冇事，定會由空氣經窗入到我屋？ 唔該樓主

WARS 康服既人即係點？完全無後遺症？因為我記得SARS 乸左野都唔可能完全好返，會有骨枯

p牌無得upvote
多謝樓主詳細解釋

唔該哂樓主

想問hsv2係咪冇得斷尾

生存兩日咁大獲
咁攞75% 酒精噴下得唔得？